<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss
    xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru"
    version="2.0"
>
    <channel>
        <turbo:cms_plugin>A4D9EAC0296782024934983ECCE0292A</turbo:cms_plugin>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/sales/vygodnoe-predlozhenie-na-botulinoteorapiyu-ves-oktyabr</link>
            <title>Выгодное предложение на ботулинотеорапию весь декабрь!</title>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 15:25:15 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="https://epilion.ru/upload/iblock/e8d/awmhpqr093anl1d39en4oi1yzk6h4cke.JPG" />
                        </figure>
                        Выгодное предложение на ботулинотеорапию весь декабрь!
                    </header>
                    <ul>
	<li>Препарат Диспорт 110? вместо 130? (1 единица)</li>
	<li>Препарат Ксеомин 250? вместо 280? (1 единица)</li>
</ul>
<p>
	 Избавьтесь от морщинок за одну процедуру в дни молодости Epilion, когда стоимость препарата ниже, чем в нашем стандартном прайсе.
</p>
<p>
 <b>Дни молодости Epilion проходят:</b>
</p>
<p>
 <b>Космонавтов 39/1</b>
</p>
<ul>
	<li>Препарат Диспорт: 7, 24 декабря</li>
</ul>
<p>
 <b>Чехова 54/32</b>
</p>
<ul>
	<li>Препарат Диспорт: 6, 17 декабря</li>
	<li>Препарат Ксеомин: 3, 20 декабря</li>
</ul>
<p>
	 Подарите молодость и красоту вашей коже вместе с Epilion по привлекательной цене.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/sales/lazernoe-omolozhenie-uvlazhnyayushchaya-maska-holy-land-3000-vmesto-4000</link>
            <title>Лазерное омоложение + увлажняющая маска Holy Land 3000Р вместо 4000Р</title>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:26:02 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="https://epilion.ru/upload/iblock/cfc/fe8fgqvtodgtubzgogya49ymm96bhsj3.JPG" />
                        </figure>
                        Лазерное омоложение + увлажняющая маска Holy Land 3000Р вместо 4000Р
                    </header>
                    <p>
	 Второй не менее эффективный комплекс ноября Лазерное омоложение с увлажняющей маской от Holy Land, воздействуя на кожу, усиливает эффект дополнительных процедур, что способствует:
</p>
<ul>
	<li>повышению упругости;</li>
	<li>увлажнению;</li>
	<li>разглаживанию мелких морщин;</li>
	<li>осветлению;</li>
	<li>выравниванию тона.</li>
</ul>
<p>
	 Рекомендуем попробовать данную акцию, особенно по такой выгодной цене.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/sales/piling-biorepeel-mezoterapiya-hyalrepair-07-2-5-ml-6700-vmesto-8700</link>
            <title>Пилинг BioRePeel + мезотерапия HYALREPAIR-07 - 2 мл 6700Р вместо 8700Р</title>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:39:45 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="https://epilion.ru/upload/iblock/d29/o2a3j0u8lybr3xv0tr4qoge4udoctjev.JPG" />
                        </figure>
                        Пилинг BioRePeel + мезотерапия HYALREPAIR-07 - 2 мл 6700Р вместо 8700Р
                    </header>
                    <p>
	 Пилинг идеально подготавливает кожу к дальнейшему получению питательных компонентов мезо-препарата HYALREPAIR-07.
</p>
<p>
 <b>Совместно друг с другом данный комплекс направлен на:</b>
</p>
<ul>
	<li>выравнивание тона;</li>
	<li>сияние;</li>
	<li>сужение пор;</li>
	<li>увлажнение;</li>
	<li>повышение упругости.</li>
</ul>
<p>
	 Подарите своей коже свежесть и сияние.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/sales/biorevitalizatsiya-zony-vokrug-glaz-hyalrepair-lift-eyes-1-ml-8500-vmesto-10000</link>
            <title>Биоревитализация зоны вокруг глаз HYALREPAIR LIFT EYES 1 мл 8500Р вместо 10000Р</title>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:51:22 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="https://epilion.ru/upload/iblock/9ef/zbuh9r13pyod2x9x9238buvntyxiceyi.JPG" />
                        </figure>
                        Биоревитализация зоны вокруг глаз HYALREPAIR LIFT EYES 1 мл 8500Р вместо 10000Р
                    </header>
                    <p>
	 В первую очередь страдает тонкая и чувствительная зона вокруг глаз, поэтому предлагаем вам долгожданную акцию. Данная процедура направлена на коррекцию<br> признаков старения зоны вокруг глаз, она убирает отёчность, мелкие морщинки, синие круги под глазами, уплотняет, увлажняет, подтягивает, а также устраняет<br> вид уставших глаз.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/sales/aktsiya-na-konturnuyu-plastiku-gub-preparatami-novacutan-f-bio-1ml-12-000r-vmesto-13-000r</link>
            <title>Акция на контурную пластику губ препаратами Novacutan F-bio 1мл - 12 000Р вместо 13 000Р</title>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 01:06:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="https://epilion.ru/upload/iblock/4f6/2p71n01ruu3ie2hw4dgnyzq9sdnywxks.JPG" />
                        </figure>
                        Акция на контурную пластику губ препаратами Novacutan F-bio 1мл - 12 000Р вместо 13 000Р
                    </header>
                    <p>Компоненты филлера:</p>
<ul>
<li>восполняют недостаток влаги и гиалуроновой кислоты в тканях дермы</li>
<li>питают их необходимыми полезными веществами</li>
<li>стабилизируют выработку коллагеновых волокон и эластина</li>
<li>активизируют защитные и регенеративные функции кожи</li>
<li>заполняют морщинки и придают губам сочный и сексуальный вид</li>
<li>возвращают молодость и симметрию губам</li>
</ul>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_i_solyariy/</link>
            <title>Лазерная эпиляция и солярий</title>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:22:59 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция и солярий
                    </header>
                    <p>
	 Лазерная эпиляция предполагает ряд ограничений. Для достижения постоянного эффекта нужно пройти курс процедур, посещая мастера регулярно. Запреты и ограничения касаются<br> как периода подготовки к процедуре, так и реабилитации после нее. В том числе они относятся и к посещению солярия. Девушки,<br> которые предпочитают искусственный загар, должны знать, как совмещать солярий и эпиляцию лазером, и какие последствия возможны при несоблюдении рекомендаций врачей.<br>
</p>
<h2>Солярий и лазерная эпиляция: возможные риски</h2>
<p>
	 Лазерная эпиляция предполагает удаление волос с помощью направленного лазером луча света. Она воздействует на меланин (темный пигмент в волосе). Волосяная<br> луковица разрушается под действием излучения, в результате чего волос перестает расти. Но меланин содержится не только в волосках, но и<br> в коже. Если она загорелая, то концентрация пигмента в ней больше, поэтому процедура лазерной эпиляции становится менее эффективной. Поэтому загар,<br> как искусственный, так и натуральный – не лучшие друзья лазерному удалению волос. Назвать их врагами тоже нельзя, но важно правильное<br> совмещение процедур, которое поможет избежать негативных последствий.
</p>
<div>
		<img alt="Солярий и лазерная эпиляция" src="/bitrix/images/solar_01.png" title="Солярий и лазерная эпиляция">
</div>
<p>
	 Солярий не только снижает эффективность лазера. После его посещения кожа становится более чувствительной. В результате воздействие лазера переносится не так<br> просто, несмотря на наличие в оборудовании системы охлаждения. То же самое касается кожи после процедуры эпиляции: она раздражена, и излучение<br> солярия может легко ее травмировать.
</p>
<p>
 <b>Несоблюдение правил совмещения эпиляции лазером и солярия может привести к таким последствиям:</b>
</p>
<ul>
	<li>Появление пигментации.</li>
	<li>Покраснение и раздражение кожных покровов.</li>
	<li>Ожоги.</li>
</ul>
<p>
	 Не стоит забывать и об общем вреде солярия. Чрезмерное увлечение им может спровоцировать раннее старение кожи и развитие меланомы.
</p>
<h2>Солярий перед лазерной эпиляцией</h2>
<p>
	 Лазерная эпиляция будет максимально эффективной при темных волосах на светлой коже. Загар, как естественный, так и искусственный, снижает результативность. К<br> тому же лазер может негативно влиять на загорелую кожу, провоцируя сильное раздражение и даже ожоги. Поэтому за 1-2 недели стоит<br> исключить солярий перед лазерной эпиляцией. Это касается и загара на солнце, и косметических средств, которые делают кожу загорелой.
</p>
<h2>Солярий после лазерной эпиляции</h2>
<p>
	 После проведения процедуры солярий уже не повлияет на ее эффективность, но может спровоцировать другие негативные последствия. Можно ли посещать его<br> после удаления волос? Все специалисты сходятся на том, что важное правило ухода за кожей после лазера – отказ от загара<br> на солнце и в солярии на протяжении 7 дней. В это время солярий после лазерной эпиляции запрещен. Кроме того, перед<br> выходом на солнце в летний период, важно защищать кожные покровы средствами с SPF.
</p>
<div >
	<img alt="Солярий после лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/solar_02.png" title="Солярий после лазерной эпиляции">
</div>
<p>
	Когда можно ходить в солярий после <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>, вы уже знаете – не менее, чем через 7 дней. Все нюансы<br> относительно запретов после лазера должен разъяснить специалист. Он поможет определить оптимальный период отказа от солярия с учетом типа кожи и<br> ее состояния. Также на какое-то время нужно будет отказаться от бань, саун, бассейнов, горячей ванны. При необходимости рекомендуется использовать успокаивающие<br> и увлажняющие средства для кожи. Соблюдение всех правил поможет получить от эпиляции лазером максимальный эффект и избежать побочных действий.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/vredna_li_lazernaya_epilyatsiya_dlya_zdorovya/</link>
            <title>Вредна ли лазерная эпиляция для здоровья</title>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:22:59 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Вредна ли лазерная эпиляция для здоровья
                    </header>
                    <p>
	<a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> имеет много достоинств по сравнению с другими методиками удаления волос. Это результативная и безболезненная процедура, которая помогает избавиться<br> от лишней растительности действительно на долгий срок – около 5-7 лет и более. В плане эффективности методика не имеет аналогов.<br> Но до сих пор не все знают о том, опасна ли лазерная эпиляция для здоровья человека. Вокруг процедуры ходит множество<br> мифов, которые нужно рассмотреть.
</p>
<div>
<img width="650" alt="Мифы о лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/damage.png" height="400" title="Мифы о лазерной эпиляции">
</div>
<h2>Лазерная эпиляция: мифы и заблуждения</h2>
<p>
	Мнение специалистов заключается в том, что лазер – достойный аналог бритью, шугарингу и многим другим способам удаления волос. Лазерная эпиляция позволяет<br> предупредить раздражение, вросшие волоски и другие негативные последствия. Заблуждения о ее опасности следующие.
</p>
<h3>Миф 1. Лазерная эпиляция вредна для здоровья</h3>
<p>
	Современное оборудование, используемое для эпиляции, влияет только на пигмент меланин, входящий в состав волосков. Волновая длина оборудования составляет до 4 мм,<br> поэтому оно не способно оказать никакое влияние на органы. Лазер не может вызывать рак, воспалительные процессы и другие патологии здоровья.<br>
</p>
<p>
	Многие мифы касаются эпиляции бикини. Существует мнение, что при обработке этой деликатной зоны возможны такие последствия, как воспаления репродуктивных органов, расстройства<br> цикла и даже бесплодие. Это также заблуждения. Луч лазера никак не влияет на внутренние органы, и исследования врачей это подтверждают.<br> Поэтому профессионально выполненная процедура не окажет никакого негативного влияния на здоровье.
</p>
<h3>Миф 2. Лазерная эпиляция вызывает ожоги</h3>
<p>
	Опасность для здоровья лазерной эпиляции часто связывают с ожогами. Их появление после процедуры – это тоже миф. Лазер воздействует на фолликул,<br> не затрагивая окружающую ткань. Кроме того, современное оборудование оснащается системой охлаждения, которая предупреждает перегрев кожи. Лазер безопасен для любого типа<br> кожи. Единственное, что может проявиться после процедуры – незначительное покраснение, которое вскоре проходит.
</p>
<h3>Миф 3. Лазер провоцирует рубцы и врастание волос</h3>
<p>
	Рубцы – частое последствие электроэпиляции, поскольку она предполагает введение в кожу игл. Лазерное удаление никак не повреждает целостность кожи, поэтому рубцевание<br> исключено. Врастание волос также не встречается. Напротив, лазерная эпиляция рекомендуется для устранения этого эффекта.
</p>
<h3>Миф 4. Лазерная эпиляция предполагает облучение</h3>
<p>
	При лазерной эпиляции облучение отсутствует. Это только тепловой импульс, излучение света с высокой плотностью и направленностью. Оно просто нагревает точку роста<br> волоса, содержащего пигмент. Это способствует разрушению луковицы и прекращению роста волос. Поэтому ответ на вопрос о том, есть ли вред<br> от лазерной эпиляции на организм, отрицательный.
</p>
<h3>Миф 5. Лазерная эпиляция противопоказана при наличии родинок и папиллом</h3>
<p>
	Ни родинки, ни папилломы не относятся к противопоказаниям. Проводить эпиляцию можно. Единственный момент – мастер обходит участки с новообразованиями, не воздействуя на них лазером.
</p>
<h2>Реальные противопоказания</h2>
<p>
	Вредно ли делать лазерную эпиляцию? Нет, если процедура проводится опытным специалистом с соблюдением всех правил. Но есть противопоказания, при которых удаление<br> волос лазером не проводится. Их нельзя игнорировать. К противопоказаниям относятся:
</p>
<ul>
<li>Онкологические заболевания независимо от зоны.</li>
<li>Инфекционные патологии кожи в области обработки.</li>
<li>Сахарный диабет на этапе декомпенсации.</li>
<li>Беременность (относительное противопоказание, исследования о влиянии процедуры на формирование плода еще не проводились).</li>
<li>Лактация (связано с нестабильным гормональным фоном во время вскармливания).</li>
<li>Возраст до 16-18 лет (связано с тем, что организм еще растет, а гормональный фон формируется, поэтому процедура может быть неэффективной).</li>
</ul>
<h2>Полезные советы</h2>
<p>
	Чтобы процедура была эффективной и не спровоцировала побочных эффектов, нужно учитывать следующие рекомендации:
</p>
<ul>
<li>Не стоит сочетать лазерную эпиляцию с загаром на солнце и в солярии. Это повышает риск развития пигментации.</li>
<li>За 3-4 недели до посещения мастера нельзя удалять волосы никакими другими способами кроме бритвы.</li>
<li>Не стоит использовать спиртосодержащие средства до и после процедуры.</li>
<li>При выходе на улицу в солнечные дни после эпиляции зоны «лицо», нужно наносить на обрабатываемый участок солнцезащитные средства.</li>
<li>Лазерная эпиляция делается в специальных очках. Они помогают защитить органы зрения. Их надевает не только клиент, но и мастер.</li>
</ul>
<p>
До и после процедуры необходимо четко придерживаться рекомендаций специалиста, проводящего процедуру. Он расскажет о запретах и ограничениях, а также определит количество<br> сеансов, необходимое для полного удаления волос.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_vo_vremya_beremennosti/</link>
            <title>Лазерная эпиляция во время беременности</title>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:22:59 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        <figure>
                            <img src="https://epilion.ru/upload/resize_cache/iblock/40d/400_0_1/fcw7p8kmp9wudi3yif091fbyj4igj02k.png" />
                        </figure>
                        Лазерная эпиляция во время беременности
                    </header>
                    <p>
 <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> имеет ряд противопоказаний. Среди них часто выделяется беременность. Но некоторые женщины хотят начать или продолжить избавляться от<br> нежелательных волос именно в этот период. Можно ли делать лазерную эпиляцию при беременности? Большинство специалистов дают отрицательный ответ.
</p>
<div>
 <img alt="Беременность и лазерная эпиляция" src="/bitrix/images/pregnantcy.png" title="Беременность и лазерная эпиляция">
</div>
<h2>Почему беременным не рекомендована лазерная эпиляция</h2>
<p>
	 Беременность и лактация относятся к противопоказаниям для проведения лазерной эпиляции. Если сравнить эти состояния с абсолютными запретами, например, онкологическими заболеваниями<br> и сахарным диабетом, то негативные кейсы, подтверждающие отрицательное влияние лазера на формирование плода в утробе матери, сегодня отсутствуют. Но все<br> же специалисты сходятся на том, что любое воздействие на кожу при беременности нежелательно.
</p>
<p>
 <b>Считается, что лазерная эпиляция в период беременности не рекомендована по таким причинам:</b>
</p>
<ul>
	<li>Будущим мамам противопоказаны любые негативные эмоции. Стрессы, боль и другие факторы могут негативно повлиять на течение беременности, а также на выработку<br> грудного молока. Хотя лазерная эпиляция не причиняет сильного дискомфорта, при низком болевом пороге могут возникнуть неприятные ощущения. От этого может<br> пострадать нервная система плода.</li>
	<li>В период беременности организм претерпевает гормональные изменения. Это может провоцировать повышенную активность волосяных фолликулов. В ряде случаев волосы растут активнее, а<br> их структура становится грубее. Тогда лазерная эпиляция может не принести желаемого эффекта, а также спровоцировать гиперпигментацию.</li>
	<li>Популярный вопрос – можно ли беременным делать лазерную эпиляцию в зоне бикини. В большинстве случаев специалисты это не рекомендуют. Причина в<br> том, что воздействие может спровоцировать тонус матки.</li>
	<li>Если беременность сопровождается варикозным расширением вен, процедура также не рекомендована.</li>
</ul>
<p>
	 Если беременность наступила во время курса лазерной эпиляции, можно или нет продолжать его? Специалисты считают, что стоит прервать курс и продолжить его по окончании кормления.
</p>
<p>
	 Лазерная эпиляция – эффективная и безопасная методика удаления волос. Несмотря на минимальное количество противопоказаний, при беременности стоит подождать с процедурой.<br> Ее негативное влияние не доказано, но в период ожидания младенца лучше исключить все потенциальные риски.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_pri_kormlenii_grudyu/</link>
            <title>Лазерная эпиляция при кормлении грудью</title>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:22:59 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция при кормлении грудью
                    </header>
                    <p>
	 Во время беременности и лактации в женском организме происходят изменения. В основном они связаны с гормональным фоном. Одно из явлений,<br> с которым сталкиваются кормящие мамы – нежелательный рост волос. Это побуждает их искать эффективные методы борьбы с лишней растительностью. <a<br> href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> не имеет аналогов по результативности. Но у процедуры есть противопоказания. Можно ли делать лазерную эпиляцию во время кормления<br> грудью? <br>
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерная эпиляция при кормлении грудью" src="/bitrix/images/lactation%202.png" height="400" title="Лазерная эпиляция при кормлении грудью"><br>
</div>
<h2>Избыточный рост волос в период лактации: причины</h2>
<p>
	 Главная причина, по которой многие молодые мамы замечают усиленный рост волос – гормональные изменения. В период вынашивания плода организм перестраивается.<br> Меняется гормональный фон. Он не может вернуться в норму сразу после родов, ведь в первые месяцы жизни младенец требует особенного<br> питания.
</p>
<p>
	 Основные гормоны, принимающие участие во взаимодействии женщины и малыша – пролактин и окситоцин. Пролактин обеспечивает синтез грудного молока. Он активируется<br> в процессе родов. Второй по важности гормон – окситоцин. Он способствует эмоциональному контакту мамы и младенца. Также этот гормон облегчает<br> выделение молока.
</p>
<p>
	 Гормоны, которые стимулируют рост волос – андрогены. Их называют мужскими гормонами, но это не совсем так. Андрогены синтезируются у всех<br> независимо от пола. В женском организме они трансформируются в эстроген. Во время беременности и в послеродовой период содержание андрогенов в<br> крови может быть завышено. Это нормальное явление. И именно оно приводит к активному росту волос.
</p>
<p>
	 Наиболее сильно от гормонального фона зависят такие зоны, как бикини, внутренняя поверхность бедер, грудь, а также верхняя губа и подбородок. Голени и руки не так чувствительны к гормонам.
</p>
<p>
	 Андрогены стимулируют рост волосков, а также увеличивают его скорость. Волосы под их действием могут стать толще и темнее. Поэтому лазерная<br> эпиляция при грудном вскармливании – популярная процедура. Но вопрос о том, разрешена ли она, не так однозначен.
</p>
<h2>Лазер и грудное вскармливание: подводные камни</h2>
<p>
	 Многие специалисты не рекомендуют кормящим мамам делать лазерную эпиляцию. Это связано с такими факторами:
</p>
<ul>
	<li>Во время лактации организм особенно восприимчив к любому внешнему воздействию. Гормональный фон нестабилен, и вероятность побочных эффектов после лазера повышается. Возможны<br> аллергические проявления. Также существуют риски гиперпигментации, особенно у смуглых женщин. По этой причине до и после лазерной эпиляции не рекомендовано<br> загорать на солнце и в солярии. В некоторых случаях могут возникать рубцы, а также обострение вируса герпеса, если женщина к<br> нему склонна.</li>
	<li>Еще одно следствие изменений гормонального фона – повышение чувствительности кожи. Из-за этого процедура может казаться болезненнее, даже если вы делали ее ранее.</li>
	<li>По причине нестабильности гормонального фона эффективность лазерной эпиляции может быть ниже. Кроме того любое вмешательство может провоцировать стресс. В ответ на<br> это в организме активно вырабатывается адреналин, что нежелательно для кормящей мамы.</li>
</ul>
<h2>Можно ли делать лазерную эпиляцию при грудном вскармливании?</h2>
<p>
	 Так можно или нет делать процедуру? Негативного влияния процедуры на качество и количество грудного молока, а также на здоровье кормящей<br> мамы, выявлено не было. Но при этом вопрос не был досконально изучен медиками, поэтому однозначного ответа нет.
</p>
<p>
	 Кормление нельзя отнести к абсолютным противопоказаниям. Но в любом случае стоит проконсультироваться с врачом. В период лактации будущая мама должна<br> особенно осторожно относиться к любому вмешательству. И если есть возможность подождать, лучше отложить процедуру и вернуться к ней по окончании<br> грудного вскармливания.
</p>
<h2>Меры предосторожности</h2>
<p>
	 Помимо общих противопоказаний к процедуре есть ограничения, которые касаются будущих мам. Так, не стоит прибегать к эпиляции в зоне бикини,<br> если проводилось кесарево сечение. Процедура будет разрешена только после полного рубцевания.
</p>
<p>
	 Иногда женщинам после родов показана гормонотерапия. При ее прохождении также не стоит делать лазерную эпиляцию. Еще одно ограничение – первый<br> месяц после родов. В этом случае любое вмешательство может привести к снижению или потере лактации.
</p>
<p>
 <b>Если запретов к процедуре нет, стоит придерживаться таких мер предосторожности:</b>
</p>
<ul>
	<li>За месяц до сеанса не осветлять волоски в области воздействия, не удалять их воском и другими методами кроме бритвы.</li>
	<li>За неделю стоит отказаться от спиртосодержащих косметических средств.</li>
	<li>За сутки нужно прекратить принимать препараты, усиливающие фоточувствительность кожи, а также использовать косметику в зоне обработки.</li>
	<li>Если в области удаления волос есть крупные родинки, их стоит закрывать.</li>
</ul>
<p>
	 Лазерная эпиляция не запрещена кормящим женщинам, но риски все равно есть. Если будущая мама все же на нее решится, важно<br> предварительно проконсультироваться с врачом, а также изучить все противопоказания и меры предосторожности.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_protiv_vrosshikh_volos/</link>
            <title>Лазерная эпиляция против вросших волос</title>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:22:59 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция против вросших волос
                    </header>
                    <p>
	 Большинство временных методов удаления растительности провоцируют врастание волос. Это актуально для тех, кто прибегает к бритью, шугарингу или восковой депиляции.<br> Через пару дней после процедур на коже возникают бугорки. Под ними скрываются вросшие волоски. Уплотнения могут приобретать красноватый оттенок, из-за<br> чего выглядят еще хуже. Вросшие волосы не наносят вреда организму, кроме тех случаев, когда вызывают воспаление. Но они выглядят неэстетично<br> и портят внешний вид. Лазерное удаление вросшего волоса поможет решить проблему.
</p>
<div>
	<img width="650" alt="Эпиляция лазером против вросших волос" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-protiv-vrosshih-volos.jpg" height="400" title="Эпиляция лазером против вросших волос">
</div>
<h2>Почему появляются вросшие волосы</h2>
<p>
	 Вросший волос – это ослабленный волосок, растущий внутрь кожи или в сторону. Он формирует на поверхности кожи бугорок, который может<br> иметь красный оттенок. Вросшие волосы чаще всего появляются на лице, ногах, подмышках, в зоне бикини. Мужчины сталкиваются с их появлением<br> на лице.
</p>
<p>
	 Врастать могут любые волоски, подвергающиеся механическому воздействию (срезанию или выдергиванию). Большинство методов депиляции предполагают травмирование кожи. В результате волоски становятся<br> тоньше, а клетки кожи – грубее. Также могут появляться микрорубцы. Ввиду этого растущий волос не способен пробить огрубевшую кожу. В<br> результате он заворачивается внутрь или в сторону.
</p>
<p>
	 К появлению вросших волос особенно склонны люди с жесткой, темной растительностью на теле, а также сухой плотной кожей. Вросшие волоски могут провоцировать такие симптомы:
</p>
<ul>
	<li>Папулы – небольшие плотные шишки.</li>
	<li>Пустулы – нагноения, напоминающие прыщи.</li>
	<li>Гиперпигментация кожи.</li>
	<li>Болевые ощущения и зуд.</li>
</ul>
<p>
	 Эти симптомы схожи с признаками воспаления волосяных луковиц. Поэтому болезнь вросших волос называют псевдофолликулитом. Расположенность к ней имеют те, у<br> кого волосы растут под острым углом относительно поверхности кожи.
</p>
<h2>Причины появления вросших волос</h2>
<p>
	 Чтобы понимать, как избавиться от вросших волос, нужно разобраться в причинах их появления. Самая распространенная – это депиляция. При механическом<br> удалении волос такими способами, как бритва, воск и шугаринг, травмируются и уплотняются клетки кожи. Если при этом волос обламывается ниже<br> уровня эпидермиса, он врастает.
</p>
<p>
 <b>Другие причины врастания:</b>
</p>
<ul>
	<li>Травмы кожи и волосяного канала.</li>
	<li>Нарушения гормонального фона.</li>
	<li>Ношение слишком тесного белья и облегающей одежды из синтетических материалов.</li>
</ul>
<p>
	 Механическое удаление волос в большинстве случаев провоцирует их врастание. Если говорить о лазерной эпиляции, то она не только не приводит к такому недостатку, но и устраняет его.
</p>
<h2>Лазерная эпиляция и вросшие волосы</h2>
<p>
	 Существует миф, что лазерная эпиляция провоцирует врастание волос. Но это неверно. Принцип действия лазера отличается от методов депиляции. В отличие<br> от последних, лазерное оборудование разрушает фолликул волоса изнутри. В результате он перестает расти, а значит, врастание тоже невозможно.
</p>
<p>
 <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> не только не провоцирует появление вросших волос, но и эффективно борется с ними. Волосяные луковицы разрушаются, а<br> структура волосков при этом не меняется. Поэтому вероятность врастания нулевая. Уже через несколько сеансов волоски становятся мягче и тоньше. Это<br> предупреждает появление вросших волос в дальнейшем. Процедура эффективна в любых зонах, в том числе и на лице.
</p>
<p>
	 Удаляет ли лазерная эпиляция вросшие волосы? Да, а также предупреждает их появление в дальнейшем. Чтобы забыть о проблеме вросших волос<br> и нежелательной растительности в целом, нужно пройти полный курс. Количество процедур определяется специалистом индивидуально. Как правило, для полного удаления вросших<br> волос нужно 4-8 сеансов.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/s_kakogo_vozrasta_mozhno_delat_lazernuyu_epilyatsiyu/</link>
            <title>С какого возраста можно делать лазерную эпиляцию</title>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 20:01:25 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        С какого возраста можно делать лазерную эпиляцию
                    </header>
                    <p>
 <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> – быстрый и эффективный способ избавиться от нежелательной растительности на долгое время. Современное оборудование делает процедуру безопасной,<br> поэтому противопоказаний у нее минимум. Технология интересует не только взрослых людей, но и подростков. У многих из них появляются комплексы<br> по причине заметного пушка над верхней губой, появления волос на руках, ногах и в других участках. Поэтому актуален вопрос о<br> том, с какого возраста можно делать лазерную эпиляцию. И хотя многие специалисты считают, что пациент обязательно должен быть старше 18<br> лет, на деле не все так однозначно.
</p>
<div >
	<img alt="Лазерная эпиляция для подростков" src="/blog/teens_1.png" title="Лазерная эпиляция для подростков">
</div>
<h2>Можно ли делать лазерную эпиляцию детям</h2>
<p>
	 В период с 12 до 14 лет происходит активное половое созревание. Для этого возраста характерны скачки веса и увеличение отдельных<br> частей тела, ввиду чего многие подростки смотрятся угловатыми. У мальчиков появляется кадык, голос становится грубее, увеличиваются половые органы. У девочек<br> начинает приобретать очертания фигура, появляется грудь, начинается менструация. В это же время на лице, в интимной зоне, в подмышках и<br> других частях начинают расти волосы.
</p>
<p>
	 Мнение специалистов в этом вопросе однозначное: делать лазерную эпиляцию в детском возрасте не рекомендуется. Хотя исследования не подтвердили вред лазера<br> для растущего организма, рекомендуется подождать. Даже если процедура и будет безопасной, она может не дать никакого результата, ведь гормональный фон<br> только начинает формироваться. И лазерное удаление может дать совсем кратковременный эффект, после которого волосы начнут расти еще активнее.
</p>
<p>
	 Если у ребенка или подростка наблюдается чрезмерно активный рост волос, причиной этого могут быть расстройства эндокринной системы. Поэтому правильный выход<br> – проконсультироваться с врачом-эндокринологом и четко выполнять его рекомендации.
</p>
<h2>Лазерная эпиляция в подростковом возрасте</h2>
<p>
	 Подростковый возраст сложный во многих аспектах. Если чрезмерный рост волос не дает покоя, и терпения дождаться совершеннолетия нет, можно записаться<br> на лазерную эпиляцию немного раньше. Большинство врачей сходятся на том, что с 16-17 можно проводить эту процедуру. В этом возрасте<br> у девочек уже сформировался регулярный менструальный цикл, а фигура стала женственной, с четкими половыми признаками. У мальчиков меняется тембр голоса,<br> они развиваются физически, половое созревание завершается. Это означает, что пубертатный период закончился, и использование лазера будет не только безопасным, но<br> и эффективным.
</p>
<p>
	 Делать эпиляцию с этого возраста и старше стоит при наличии показаний. Кроме желания иметь идеально гладкую кожу к ним относятся такие факторы:
</p>
<ul>
	<li>Чрезмерный рост волос в зонах, где они должны находиться (гипертрихоз), и в участках, где их не должно быть (гирсутизм по причине гормональных нарушений).</li>
	<li>Слишком жесткие волоски, которые прорезаются сразу после устранения бритвой или кремом.</li>
	<li>Сильное раздражение кожи после бритья или других методов удаления волос.</li>
	<li>Врастание волосков после удаления.</li>
</ul>
<p>
 <b>Также стоит учесть наличие противопоказаний. Лазерная эпиляция не рекомендована при диабете, онкологических заболеваниях, дерматологических проблемах в зоне обработки. Также с<br> ней стоит повременить при гриппе, ОРВИ и простудных заболеваниях.</b>
</p>
<h2>Лазерная эпиляция для несовершеннолетних: условия</h2>
<p>
	 Хотя лазерную эпиляцию рекомендуют после совершеннолетия, при наличии показаний ее можно проводить с 16-17 лет, учитывая условия и правила процедуры.<br> Прибегать к лазеру можно только тогда, когда половое созревание уже окончено. Важный момент – наличие письменного согласия родителей или лиц,<br> которые их заменяют. Взрослые должны ставить подпись непосредственно в центре лазерной эпиляции.
</p>
<div>
	<img alt="Лазерная эпиляция для несовершеннолетних" src="/blog/teens_2.png" title="Лазерная эпиляция для несовершеннолетних">
</div>
<p>
	 Лазерная эпиляция будет безопасной и эффективной при условии правильной подготовки к ней. Она должна начинаться примерно за месяц до сеанса:
</p>
<ul>
	<li>В течение 3 недель до процедуры запрещены любые способы удаления волос кроме бритья. В противном случае лазер не сможет захватить волоски, что повлияет на результативность процедуры.</li>
	<li>На протяжении 7-14 дней стоит исключить загар. Это поможет избежать ожогов.</li>
	<li>За 2 недели также необходимо прекратить принимать лекарственные препараты, в числе которых антибиотики и антикоагулянты.</li>
	<li>До процедуры (в идеале за 5-10 часов) нужно сбрить растительность.</li>
</ul>
<p>
	 Зная, со скольки лет можно делать эпиляцию лазером, можно избежать негативных последствий. И хотя все индивидуально, самое важное условие –<br> окончание полового созревания и стабилизация гормонального фона.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_pri_varikoze/</link>
            <title>Лазерная эпиляция при варикозе</title>
            <pubDate>Tue, 31 May 2022 13:28:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция при варикозе
                    </header>
                    <p>
	 Часто к нам поступает вопрос «Можно ли делать лазерную эпиляцию при варикозе вен на ногах»? Опасно ли это и какие<br> могут быть последствия? В этой статье мы рассмотрим что такое варикозная болезнь, расскажем как её можно предотвратить и ответим на<br> самый главный вопрос - является ли она противопоказанием к Лазерной Эпиляции.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерная эпиляция при варикозе" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-pri-varikoze.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция при варикозе">
</div>
<p>
	 Начнем с того, что по большей части диагноз вы ставите себе сами. И чаще всего варикозное расширение вен не имеет<br> ничего общего с действительностью. Многих пугают наличие небольших сосудистых звездочек, а также визуально проявленных через кожу вен.
</p>
<h2>Что же такое варикоз?</h2>
<p>
	 «Варикоз» от лат. «varix» означает «вздутие». Эта болезнь образуется из-за нарушения работы венозных клапанов. В первую очередь поражаются клапаны, подверженные<br> максимальной работе и механической нагрузке. Большой объем крови приводит к перерастяжению венозной стенки. Общий объем крови нарастает, что приводит к<br> неприятным последствиям расширенных вен, собственно благодаря чему, болезнь и получила своё название.
</p>
<p>
	 Часто варикозное расширение вен, проявляется у женщин во время или после беременности.
</p>
<p>
 <b>В самом начале заболевания симптомы проявляются слабо. Их можно охарактеризовать как:</b>
</p>
<ul>
	<li>Тяжесть и утомляемость в ногах.</li>
	<li>Отеки.</li>
	<li>Дискомфорт.</li>
	<li>Боли вен (даже без расширения).</li>
	<li>Ночные судороги.</li>
</ul>
<p>
	 Заболевание развивается достаточно медленно. Развитие может продлиться годы и десятилетия. В более поздних стадиях проявляются отеки, возникающие к вечеру и<br> исчезающие к утру. Сначала они проявляются в области голеностопного сустава и тыла стопы, а затем идут на голень. Если отеки<br> принимают постоянный характер, то в таком случае развивается хроническая венозная недостаточность. В некоторых случаях кожа становится синюшного оттенка. В данном<br> случае важно получить необходимое лечение, если момент будет упущен, то возможно возникновение гиперпигментации кожи голеней и липодерматосклероз. В более запущенных<br> случаях проявятся и трофические язвы.
</p>
<p>
	 Давайте рассмотрим как возможно предупредить болезнь, а не лечить её. Ниже прописаны советы для предотвращения развития варикозной болезни.
</p>
<ul>
	<li>Если вы долго сидите или стоите, то старайтесь как можно чаще менять позы. А лучше больше двигайтесь.</li>
	<li>Не носите обтягивающую одежду, тугие резинки, утягивающие корсеты и др.</li>
	<li>Не носите узкую, давящую обувь.</li>
	<li>Контролируйте свой вес.</li>
	<li>Не поднимайте тяжести.</li>
	<li>С осторожностью принимайте гормональные средства.</li>
	<li>По возможности давайте отдыхать ногам в приподнятом положении.</li>
	<li>Идеальным для ваших ног будет контрастный душ.</li>
	<li>Для девушек желательны каблуки не более 3-4 см.</li>
	<li>Уделяйте внимание спорту. </li>
</ul>
<p>
 <i>А теперь к самому главному. Лазерная эпиляция при развеивающемся варикозе на ранних стадиях не противопоказана.</i>
</p>
<p>
	 Лазер воздействует прицельно на волосяные фолликулы, а наличие дополнительной системы охлаждения, препятствует перегреву кожи.
</p>
<p>
 <b>Приведем примеры, когда при варикозе процедуру ЛЭ проводить, точно нельзя:</b>
</p>
<ul>
	<li>Возвышающиеся над кожей варикозные узлы, расширенные и деформированные вены;</li>
	<li>Отеки, которые не проходят после ночного отдыха;</li>
	<li>Признаки тромбофлебита трофические язвы, изменение цвета кожи.</li>
</ul>
<p>
	 Но в подобных случаях, думаем, вам в целом не до ЛЭ. Во всех остальных, ждём вас на консультацию, развеем ваши сомнения и подарим красоту и здоровье вашей коже.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_letom/</link>
            <title>Лазерная эпиляция летом</title>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 14:38:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция летом
                    </header>
                    <p>
	 Гладкая и ровная кожа актуальна в любое время года, но летом, в сезон открытой одежды и пляжного отдыха этот вопрос стоит особенно остро.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерная эпиляция летом" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-letom.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция летом">
</div>
<p>
 <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> уже давно завоевала звание самого эффективного, безболезненного и долгосрочного способа избавиться от нежелательных волос на теле. Но,не<br> смотря на популярность и всеобщую любовь к процедуре лазерной эпиляции, её окружает множество мифов. Многие люди убеждены, что из-за повышенной<br> активности солнечных лучей проходить курс лазерной эпиляции летом нельзя, так как возрастает риск получения ожогов. Но, к счастью поклонников лазерной<br> эпиляции, это не так. В первую очередь, потому что безопасность и эффективность процедур зависит от оборудования и уровня профессиональной подготовки<br> специалиста, а не от времени года.
</p>
<p>
 <b>В таком случае откуда же взялся этот миф?</b>
</p>
<p>
	 Во времена лазеров предыдущих поколений риск получить ожог на смуглой (хорошо загоревшей) коже действительно существовал. Напомним, что принцип действия лазерной<br> эпиляции заключается в том, что направленный луч лазера воздействует на волосяную луковицу, содержащую меланин (пигмент, отвечающий за цвет волоса). Поглощая<br> энергию луча, она, нагреваясь, разрушается без возможности восстановления. Лазеры же старого поколения в процессе воздействия на волосяную луковицу нагревали и<br> кожу вокруг волос, поэтому чем темнее был ее цвет (выше содержание меланина), тем выше был риск перегрева и ожога.
</p>
<p>
	 Соответственно, летний период и загорелая кожа не являются абсолютными противопоказаниями к проведению лазерной эпиляции, однако, стоит учитывать один очень важный<br> момент. Если вы счастливый обладатель свежего загара, лазерное удаление волос вам все же не рекомендовано, так как оно способно увеличить<br> риски повреждений кожи в виде ожогов с последующим рубцеванием.
</p>
<p>
	 Даже если сразу после приёма солнечных ванн ваша кожа не успела как следует потемнеть, стоит помнить, что воздействие прямых солнечных<br> лучей делают нашу кожу более чувствительной. Именно поэтому наши специалисты настоятельно рекомендуют избегать активного воздействия солнечных лучей и <a href="/blog/lazernaya_epilyatsiya_i_solyariy/">солярия</a><br> минимум за неделю до и неделю после процедур лазерной эпиляции.
</p>
<p>
	 Мы настоятельно рекомендуем внимательно и серьёзно относится к планированию курса лазерной эпиляции и посещений поддерживающих процедур. Обязательно поделитесь со специалистом,<br> когда вы планируете отправиться в отпуск или посетить бассейн, чтобы он мог назначить вам верное время для лазерной эпиляции.
</p>
<p>
	 Подводя итог, хотим напомнить вам о самой главной рекомендации от наших косметологов по защите кожи от агрессивного воздействия солнечных лучей<br> на кожу - обязательно пользуйтесь солнцезащитными средствами.
</p>
<p>
	 Использование санскринов поможет вам сохранить молодость и красоту вашей кожи, избежать её повреждений и ожогов. Наносить, кстати, эти средства летом<br> следует не только на пляже или у бассейна, а и в повседневной жизни, каждый раз выходя на улицу, особенно, если<br> вы пользуетесь услугами лазерной эпиляции.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_ili_elektroepilyatsiya_chto_luchshe/</link>
            <title>Лазерная или электроэпиляция - что лучше?</title>
            <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 17:39:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная или электроэпиляция - что лучше?
                    </header>
                    <p>
	 Чем отличается электроэпиляция от лазерной эпиляции? Что эффективнее?
</p>
<p>
	 Сталкиваясь с проблемой нежелательных волос, многие задаются вопросом: какой метод более действенный? Что выбрать? Как провести сравнение? Эта статья поможет ответить на все эти вопросы.
</p>
<p>
	 Лазерная и электроэпиляция удаляют волосы надолго. Но давайте разберёмся в нюансах каждой из них, принципах и особенностях, чтобы точно решить<br> какая подойдёт именно вам (по типу кожи, типу волос, ощущениям).
</p>
<p>
 <b>Как проходит процедура?</b>
</p>
<p>
	 Электроэпиляция - это удаление волос с помощью тока низкой частоты. Тонкая иголка-электрод помещается непосредственно в волосяной фолликул, под кожу, и<br> подают ток, в результате чего луковица волоса неизбежно разрушается.
</p>
<p>
 <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> - это удаление волос направленным лазерным лучом в волос, в пигмент меланин, который преобразуясь в тепло до самого фолликула, разрушается.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Эпиляция лазером" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija.jpg" height="400" title="Эпиляция лазером"><br>
</div>
<h2>Разница этих двух эпиляций</h2>
<p>
	 Принято считать, что для лазерной эпиляции, чем темнее волос и светлее кожа, тем лучше. Но в медицинском центре Epilion присутствуют<br> <a href="/equipment/">аппараты</a>, для которых это не так. Mediostar Monolith справляется с любимым типом волоса и цветом кожи, но к сожалению<br> с седым волосом и с волосом в котором отсутствует пигмент не справиться ни один аппарат в мире.
</p>
<p>
	 Часто мы слышим, что электроэпиляция признана единственным методом, который удаляет волосы навсегда. Но это не так. Ни одна процедура не<br> удаляет их навсегда. Резерв нашего организма исчерпать на 100% невозможно ни каким методом.
</p>
<p>
	 Мы с уверенностью можем сказать, что после курса лазерной эпиляции, вы придёте к нам на поддерживающие процедуры не скоро.
</p>
<h3>Что быстрее избавит вас от нежелательных волос?</h3>
<p>
	 В среднем курс электроэпиляции длится 2 - 2,5 года. А курс лазерной эпиляции продлится от 1 года до 1,5 лет.<br> Это обусловлено по большей части физиологией, циклом роста волос, а также непосредственно индивидуальным резервом волосяных фолликулов.
</p>
<p>
	 Волосяной фолликул может быть разрушен только в активной стадии роста. Именно поэтому Epilion рекомендует увеличивать интервал между процедурами, а не<br> проводить их каждые 3-4 недели на протяжении курса, как это делают некоторые клиники. Что совершенно точно не избавит вас от<br> волос, а только от вложенных средств. Такой подход не про результат пациентов, а исключительно про зарабатывание денег. Наша репутация нам<br> в этом плане дороже. Мы объясняем важность таких долгих перерывов каждому посетителю центра и это приносит свои плоды - гладкую<br> кожу мужчинам и женщинам на очень долгий срок.
</p>
<h3>Что происходит с кожей после процедуры лазерной эпиляции и электроэпиляции?</h3>
<p>
	 После электроэпиляции на месте манипуляций остаются ожоги и даже корочки. После лазерной эпиляции единственное, что может быть - небольшие покраснения<br> и раздражения, которые проходят обычно через несколько часов, максимум на следующий день, намного быстрее, чем ожоги после электроэпиляции.
</p>
<p>
	 Также колоссальным отличием будут болевые ощущения, электроэпиляцию выдержать сможет далеко не каждый, так как происходит нарушение целостности кожи. Лазерная эпиляция<br> за счёт мощной системы охлаждения на нашем оборудовании переносится максимально комфортно.
</p>
<p>
	 Длительность процедуры - лазерной эпиляции, на примере зоны бикини, составляет 15 минут. Аналогичная зона при проведении электроэпиляции - составляет 2,5<br> - 3 часа и более. И как правило за это время не всегда получается охватить зону полностью.
</p>
<p>
 <b>Надеюсь нам удалось донести разницу между двух популярных методов удаления нежелательных волос.</b>
</p>
<p>
	 Конечно же мы рекомендуем вам лазерную эпиляцию. На данный момент - это вершина эволюции в данном вопросе. Но выбор всегда<br> остается за вами. В наших клиниках работают высококвалифицированные специалисты с медицинским образованием, которые смогут ответить на все ваши вопросы. Записывайтесь<br> на бесплатную консультацию или на первую процедуру. Для всех новеньких и постоянных посетителей наших клиник предусмотрены выгодные предложения. Разработана система<br> лояльности с Клубными Картами и индивидуальными ценами на наши услуги.
</p>
<p>
	 Epilion - это медицинский центр с более, чем 100 <a href="/service/">услугами</a> для красоты и здоровья вашей кожи. Выбирайте себе на вкус любые. До встречи!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_dlya_svetlykh_volos/</link>
            <title>Лазерная эпиляция для светлых волос</title>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 17:53:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция для светлых волос
                    </header>
                    <p>
	В древние времена мужчин и женщин не волновала нежелательная растительность. Сейчас дела обстоят иначе. Сегодня мы узнаем «Удаляет ли <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерная<br> эпиляция</a> светлые волосы?
</p>
<p>
	<b>Для начала давайте поймём как же действует лазер?</b>
</p>
<p>
	Луч проникает прямиком в волосяной фолликул, не задевая и не повреждая кожу. Чем темнее волос, чем больше в нём пигмента меланина,<br> тем сильнее он поглощает луч лазера и, нагреваясь, разрушается. Чем светлее волос, чем меньше в нем меланина, тем труднее лазеру<br> добиться такого же эффекта как на темных волосах. Потому что они не поглощают световые лучи, а отражают, что приводит некоторые<br> аппараты к фиаско и неэффективному проведению процедур.
</p>
<div>
	<img width="650" alt="Лазерная эпиляция светлых волос" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-svetlyh-volos.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция светлых волос">
</div>
<p>
	Что же делать обладательницам светлых волос? У которых в волосах минимальное количество меланина, влияющего на быстроту достижения результата. Для начала стоит<br> отметить, что представления у наших пациентов о светлых волосах могут разниться. Существует огромное количество вариантов оттенков натуральных волос: русый, пепельный,<br> золотистый и другие. В нашей практике достаточно часто посетители клиники не могут разобраться какой у них всё таки оттенок и<br> как это повлияет на скорость избавления от нежелательной растительности.
</p>
<p>
	<b>Наш ответ</b>
</p>
<p>
	Эффективность работы лазера по светлым волосам, можно оценить только после первичной консультации, где специалист лично осмотрит ваш волосяной покров, сделает соответсвующие<br> выводы и только после этого проведёт 1-2 процедуры. Если после всего вышеперечисленного отмечается сокращение волосков, замедление роста, то в данном<br> случае можно смело продолжать курс, о чем мы обязательно предупреждаем наших пациентов, детально оценивая результаты на той или иной зоне.<br>
</p>
<p>
	Чаще всего именно так и происходит, потому что в наших клиниках представлено два лидера рынка лазерной косметологии: <a href="/equipment/">высокоэффективные аппараты</a> Wingderm<br> и Mediostar Monolith, которые справляются с подобными задачами удаления светлых нежелательных волос легко и непринужденно.
</p>
<h2>Какой лазер из них наиболее эффективен?</h2>
<p>
	Мы считаем, что Mediostar Monolith на данный момент - это лучший аппарат, из представленных сейчас в мире для борьбы с волосами<br> любого цвета и толщины, на различных фототипах кожи. Его особенность заключается в том, что световой поток лазера поглощается гемоглобином, который<br> содержится в кровеносных сосудах, питающих фолликул, а также воздействует на пигмент меланин, оказывая сокрушительный удар по двум мишеням, за счёт<br> двух волн. Это приводит к повреждению сосудов, прекращению питания фолликулов и дальнейшему разрушению.
</p>
<p>
	Но и Wingderm обладает всеми необходимыми показателями, чтобы справиться со светлыми волосами. Плюс они оба работают как на загорелой, так и на светлой коже.
</p>
<p>
	Благодаря современным разработкам инженеров и достижениям в сфере медицины, лазерная эпиляция для светлых волос перестала быть чем-то недостижимым и стала такой<br> же привычной процедурой как для тёмных. После процедур лазерной эпиляции волосы растут реже, можно сказать единично, они становятся намного мягче,<br> тоньше и светлее. Разовые, поддерживающие процедуры после курса лазерной эпиляции повторяются не более одного, двух раз в год.
</p>
<h2>Что же касается седых волос?</h2>
<p>
	Вы знали, что светлые волосы по сравнению с темными содержат большее количество пузырьков воздуха, в седых же этими пузырьками волосы заполнены<br> полностью. Именно этот факт влияет на проводимость лазера. Чем больше этих пузырьков, тем сложнее происходит избавление от нежелательных седых волос.<br> Седые волосы не поддаются воздействию лазерных лучей и это факт, который к сожалению игнорируют недобросовестные организации, умудряясь давать гарантию на<br> удаление.
</p>
<p>
	Интересно получается, что ведущие мировые производители профессионального оборудования ломают голову, каким образом добиться реальных результатов в борьбе с седыми волосами, а<br> огромное количество студий и салонов нашего города справляются с ними на сверх «современных» аппаратах без названия, дополнительно предлагая без контрольно<br> принимать препараты для выработки пигмента, чего без назначения врача делать категорически запрещено.
</p>
<p>
	Доверяйте своё здоровье профессионалам. Профессионалам медицинских центров Epilion.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_pri_mesyachnykh/</link>
            <title>Лазерная эпиляция при месячных</title>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 17:37:16 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция при месячных
                    </header>
                    <p>
	Диодный лазер не может навредить вашему организму, а также вызывать неприятные ощущения в процессе процедуры, потому что приникает на небольшое расстояние<br> в кожу и исключительно в волосяной фолликул. Профессионалы Epilion используют исключительно инновационное оборудование - вы в безопасности. К тому же<br> <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерная эпиляция</a> во время месячных уже давно не является противопоказанием. А наши аппараты никак не влияют на женское здоровье,<br> продолжительность цикла и количество выделений.
</p>
<div>
 <img alt="Эпиляция лазером" src="/bitrix/images/jepiljacija-lazerom.jpg" title="Эпиляция лазером" width="650" height="400"><br>
</div>
<p>
	Естественно исключен риск развития гинекологических заболеваний. Луч воздействует исключительно на волосяной фолликул и не имеет возможности проникнуть к внутренним органам. Именно<br> поэтому все страхи, основанные на мифе облучения организма, беспочвенны.
</p>
<p>
	Процедура лазерной эпиляции комфортна и в первый, и в последний день цикла. Основное, что от вас требуется в эти дни -<br> правильная подготовка и соблюдение всех правил личной гигиены. Если планируется эпиляция зоны глубокого бикини, необходимо воспользоваться тампоном.
</p>
<p>
	Проведение процедуры во время менструации не отражается на результате. Специалисты нашей студии, сделают всё необходимое, для того чтобы процедура лазерной эпиляции<br> в "эти дни" стала наиболее комфортной.
</p>
<p>
	<b>Но все же в данный период есть некоторые нюансы, о которых вы должны знать.</b>
</p>
<p>
	Менструация – это особенные дни. Для кого-то они незаметны и являются обычными. Для других - это кошмар. Невыносимые ощущения. Боли внизу<br> живота, а также поясницы. Проявление раздражительности и плаксивости. Если для вас критические дни не меняют привычный ход жизни, отменять лазерную<br> эпиляцию смысла нет. Но, если ваши месячные сопровождаются болевыми синдромами, подумайте комфортно ли вам будет на процедуре? Получится ли расслабиться<br> в таком состоянии? Если да, то с радостью ждём вас у нас в Epilion. А если нет, то рекомендуем подобрать<br> более благоприятный день.
</p>
<p>
	<b>Итак подытожим:</b>
</p>
<ul>
	<li>Во время менструации болевой порог у многих женщин становится пониженным, поэтому любые косметологические процедуры могут доставлять дискомфорт и болевые ощущения.</li>
	<li>Для некоторых девушек большое значение имеет неэстетичность и негигиеничность процедуры в эти дни. Даже при соблюдении всех необходимых правил личной гигиены.</li>
	<li>Также большое значение имеет психоэмоциональный дискомфорт. Бывает, что в данный период женщины становятся раздражительными и тревожными, поэтому любое вмешательство извне может<br> стать причиной дискомфорта.</li>
</ul>
<p>
	<b>Когда же наступают благоприятные дни для проведения процедуры?</b>
</p>
<p>
	Оптимальное время – через 2 – 3 дня после завершения менструации. В этот период гормональный фон стабилизируется, болевой порог становится выше,<br> женщине намного проще и комфортнее. Как морально, так и физически.
</p>
<p>
	В любом случае, выбор когда делать процедуры остаётся за вами. Основное - критические дни не являются противопоказанием и мы с радостью<br> ждём вас в наших центрах в любой день вашего цикла, главное, чтобы вам самим физиологически было комфортно. Обо всем остальном<br> позаботятся наши специалисты.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernoe_omolozhenie_plyusy_i_minusy/</link>
            <title>Лазерное омоложение: плюсы и минусы</title>
            <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 15:36:58 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерное омоложение: плюсы и минусы
                    </header>
                    <p>
	<a href="/service/omolozhenie-kozhi/">Лазерное омоложение кожи</a> на данный момент является одной из самых востребованных услуг в сфере красоты и здоровья. И на это есть несколько причин.
</p>
<p>
	Но для начала давайте рассмотрим наш инновационный аппарат, благодаря которому происходит омоложение, а затем физиологические изменения в коже. Спешим познакомить вас<br> с нашим Суперменом в мире лазерной косметологии: <a href="/equipment/">MedioStar Monolith</a>. На данный момент это лучший аппарат в линейке диодных лазеров.<br> Благодаря разработкам немецких инженеров он является универсальным солдатом, который отлично справляется и с удалением волос любого типа, и с решением<br> деликатных задач, таких как отбеливание кожи, лечение акне и омоложение. Лазер выполняет работу безболезненно, без малейшего дискомфорта, а самое главное,<br> сразу после ее окончания вы можете возвращаться к привычному ритму жизни. Эта процедура не требует сложного и долгого восстановительного периода.<br>
</p>
<div>
	<p>
		<img width="650" alt="Лазерное омоложение лица" src="/bitrix/images/lazernoe_omolozhenie.JPG" height="400" title="Лазерное омоложение лица"><br>
	</p>
</div>
<p>
	Обращаем особое внимание на то, что в Ростове-на-Дону этот лазер представлен эксклюзивно в наших медицинских центрах.
</p>
<p>
	<b>Что происходит с кожей на физиологическом уровне во время омоложения с помощью аппарата MedioStar Monolith?</b>
</p>
<p>
	Лазер мягко действует на факторы роста фибробласта, которые в свою очередь синтезируют образование нового коллагена, это способствует постепенной перестройке процесса клеточного<br> обновления кожи. Все эти процессы улучшают микроциркуляцию кожи, её тонус, способствуют свечению изнутри, сужению пор, гладкости, упругости, эластичности и общему<br> улучшению внешнего вида без морщин.
</p>
<p>
	На данный момент, это самый эффективный способ омоложения кожи без боли и инъекций Теперь перейдём к плюсам и минусам данной процедуры.
</p>
<h2>Плюсы</h2>
<p>
	<b>Плюсы лазерного омоложения кожи:</b><br>
	 *Отсутсвие боли во время процедуры. Вы почувствуете только приятный холодок, сменяющийся теплом лазера. Впечатляющие результаты уже после первой процедуры. На<br> следующий день происходят удивительные изменения, о которых вам обязательно захочется поделиться. Эту процедуру можно использовать не только в комплексе, то<br> есть курсом, но и как разовую процедуру выходного дня перед важным событием. Минимум пробочных эффектов. После процедуры остаётся небольшое покраснение,<br> которое проходит через несколько минут. Скорость выполнения процедуры. Она длится от 15 до 25 минут. В зависимости от области омоложения.<br> Также к плюсам относится непосредственно скорость курса, который очень быстро приведёт вас к желаемому результату молодости и красоты вашей кожи.<br>
</p>
<h2>Минусы</h2>
<p>
	<b>Минусы лазерного омоложения кожи:</b><br>
	 *Возможно легкое покраснение сразу после процедуры. Завышенные ожидания пациентов. Когда присутствуют глубокие мимические морщины и выраженный птоз, одним лазерным омоложением<br> обойтись невозможно. Бывает, что хочется кардинальных решений при достаточно больших возрастных изменениях. О чем мы естественно говорим на первичных консультациях<br> и рассказываем какой эффект будет после курса в данном конкретном случае.
</p>
<p>
	При этом эффект от процедур наших пациентов действительно впечатляет.
</p>
<p>
	И если вы тоже хотите попробовать на себе этот инновационный вид омоложения, то с радостью ждём вас в наших медицинских центрах.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_ili_shugaring_chto_luchshe/</link>
            <title>Лазерная эпиляция или шугаринг – что лучше?</title>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 18:08:20 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция или шугаринг – что лучше?
                    </header>
                    <p>
	 Способов избавления от нежелательных волос очень много. Сегодня мы поговорим о двух из них. На наш взгляд двух самых популярных.
</p>
<p>
 <b>В этой статье вы узнаете:</b>
</p>
<ul>
	<li>Чем отличается шугаринг от лазерной эпиляции?</li>
	<li>Что из двух этих вариантов эффективнее?</li>
	<li>Мы проведём сравнение для того, чтобы у вас больше не осталось сомнений, что выбрать и что из этого безопаснее для вашей кожи.</li>
</ul>
<p>
	 Давайте сначала поговорим о том, что нужно знать о шугаринге. Эта процедура также носит очень вкусное название - сахарная или<br> карамельная эпиляция. Последствия не такие сладостные, но об этом позже.
</p>
<h2>Как проходит процедура шугаринга?</h2>
<p>
	 Технология выполнения схожа с восковой эпиляцией. Основные ингредиенты - это сахар и вода, из которой получается сахарная паста.
</p>
<ul>
	<li>Эта паста разогревается в руках специалиста;</li>
	<li>Зоны эпиляции обрабатываются кожным антисептиком;</li>
	<li>Далее наносится тальк, чтобы обезжирить кожу;</li>
	<li>Затем наносится карамельная масса и равномерно распределяется против роста волос, а затем вырывается по росту волос вместе с прилипшими волосками;</li>
	<li>Далее кожный покров увлажняется кремом.</li>
</ul>
<p>
	 Тут же подкрадывается первая неприятность - возможная аллергическая реакция и, в следствии чего, значительное покраснение кожи. Помимо возможных аллергических реакций,<br> эта процедура достаточно болезненная и может вызвать значительное раздражение кожи. Также, гладкость обрабатываемых зон длится не более 2-3 недель. В<br> зависимости от места воздействия. Например, «пеньки» в области зоны бикини могут появиться значительно раньше.
</p>
<p>
 <b>Единственные преимущества:</b>
</p>
<ul>
	<li>Небольшой эффект пилинга</li>
</ul>
<h2>Теперь поговорим о лазерной эпиляции</h2>
<p>
 <b>Начнём с плюсов:</b>
</p>
<ul>
	<li>Процедура удаления волос лазером менее болезненна, чем шугаринг.</li>
	<li>Лазер лучше удаляет волосы, а эффект от него более выражен. И сохраняется на более длительный срок.</li>
	<li>От лазерной эпиляции минимум возможных побочных реакций, тк происходит разрушение волосяных фолликулов.</li>
</ul>
<div>
	<img width="650" alt="Лазерная эпиляция" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-ili-shugaring.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция"><br>
</div>
<p>
 <b>Теперь давайте сравним стоимость двух процедур.</b>
</p>
<p>
	 Так как качественный сертифицированный аппарат стоит дорого, соответсвенно и стоимость процедуры лазерной эпиляции выйдет немного дороже, чем сахарная смесь для<br> шугаринга вместе с работой мастера. Но так как интервал между сеансами составляет 4-6 недель и за этот период удалять волосы<br> не нужно, а в перспективе волосы уходят на очень-очень длительный срок, то стоимость процедуры оказывается намного выгоднее, чем ежемесячное удаление<br> волос шугарингом или любым другим механическим способом удаления волос. К тому же в связи с ограничением поставок качественных материалов, произошло<br> значительное удорожание сахарной пасты и стоимость процедуры шугаринга сравнялась со стоимостью процедуры лазерной эпиляции.
</p>
<p>
 <b>Теперь давайте подведём итог:</b>
</p>
<p>
	 И шугаринг, и лазерная эпиляция помогают убрать нежелательные волосы на теле. Но между этими процедурами пропасть:
</p>
<ul>
	<li>Оборудование. Диодный лазер намного эффективнее.</li>
	<li>Длительность процедуры. Лазерная эпиляция одной зоны длится от 10 до 30 минут (время может увеличиваться для больших зон). Длительность шугаринга начинается от 20 до 30 минут.</li>
	<li>Количество процедур. Для удаления волос с помощью лазера необходимо 8-10 процедур. При шугаринге удаление волос может стать делом всей жизни.</li>
	<li>Особенность воздействия на волосы. Лазерная эпиляция не просто удаляет их, но и разрушает непосредственно волосяной фолликул, что способствует удвоению волос на<br> длительный срок. Сахарная эпиляция удаляет исключительно волос и только на 2-3 недели.</li>
	<li>Интервал между процедурами. Перерыв между карамельными эпиляциями составляет 2-3 недели, между лазерным 4-6 недель (в последствии 12 недель, а спустя курс 1 раз в год).</li>
	<li>Стоимость. Шугаринг немного бюджетнее лазерной эпиляции. Но процедур шугаринга необходимо сделать в разы больше, чем процедур лазерной эпиляции.</li>
	<li>Эффект. После проведения курса лазерной эпиляции, волосы исчезают, а если и появляются, то тонкие, мягкие и редкие. И удаляются поддерживающими процедурами<br> раз в год. После шугаринга, волосы растут практически в том же объёме, что и до этого. Возможно немного меньше, светлее<br> и тоньше. Но это не сравнится с эффектом от лазерной эпиляции.</li>
	<li>Болезненность. Эффект лазерной эпиляции - ощущение тепла и легкого покалывания. Шугаринг в этом плане намного болезненнее.</li>
</ul>
<p>
	 Если вы хотите избавиться от волос на длительный срок и на выгодных условиях, то выбор очевиден - <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерная эпиляция</a>.<br> Если у вас есть вопросы или вы хотите записаться на процедуру, то звоните. Для тех, кто хочет попробовать процедуру в<br> первый раз, к нам есть выгодные индивидуальные предложения.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/sravnenie_fotoomolozheniya_i_lazernogo_omolozheniya/</link>
            <title>Сравнение фотоомоложения и лазерного омоложения</title>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 16:39:12 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Сравнение фотоомоложения и лазерного омоложения
                    </header>
                    <p>
	 Сегодня мы проведём очередное интересное сравнение для тех, кто стремится к здоровью и красоте своей кожи через аппаратную косметологию, а<br> именно - лазерное или фотоомоложение? Что лучше и чем одно отличается от другого?
</p>
<p>
	 Чтобы ответить на эти вопросы, мы проведём сравнение и поможем вам решить, что выбрать из этих двух процедур.
</p>
<p>
	 В современном мире, в сложившихся экологических условиях, в условиях жизни с вредными привычками, наша кожа активно подвергается различным изменениям, легко<br> теряет влагу, становится чувствительной и достаточно рано начинает терять свой первозданный вид, обретая с каждым днём всё больше морщин и<br> пигментных пятен. Для каждой девушки период, когда она применяет более действенные способы устранения признаков старения, происходит в разное время. Именно<br> в этот период она начинает изучать чем один способ отличается от другого. Рады, если наша статья поможет вам разобраться и<br> чётко понять чем же отличается лазерное омоложение от фотоомоложения.
</p>
<p>
 <b>Эффект фотоомоложения заключается в кратковременном нагревании некоторых слоев кожи.</b>
</p>
<p>
	 Принцип благодаря которому процедура достаточно эффективна заключается в том, что светлый участок кожи отражает, падающий свет аппарата, а тёмный, пигментированный<br> наоборот, притягивает. Таким образом всевозможные пятна, веснушки, красная сеточка от разрушенных сосудов и тому подобные возрастные и не только изменения,<br> вбирают в себя излучение, в результате чего происходит разрушение меланина с последующим осветвлением. Помимо этого, благодаря локальному нагреву кожи, происходит<br> стимуляция выработки коллагена и эластина, что уменьшает дряблость и морщины, а также улучшает тургор и формирует более чёткий овал лица.<br>
</p>
<p>
	 Из минусов. Этот вид омоложения носит поверхностный характер. И больше подходит тем, кто только становится на путь омоложения кожи в<br> самом начале образования первых признаков старения. Супер ярких результатов в этом виде омоложения, ждать не стоит.
</p>
<p>
 <b>Теперь давайте перейдём к лазерному омоложению.</b>
</p>
<p>
	 Сразу хотим отметить, что у него более выраженный результат омоложения, чем у предыдущего способа.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Омоложение кожи лазером" src="/bitrix/images/procedura-lazernoe-omolozhenie.jpg" height="400" title="Омоложение кожи лазером"><br>
</div>
<p>
 <b>Какая здесь система воздействия?</b>
</p>
<p>
	 Лазер мягко действует на факторы роста фибробласта, которые в свою очередь стимулируют образование нового коллагена, это способствует постепенной перестройке процесса<br> клеточного обновления кожи. Все эти процессы улучшают микроциркуляцию кожи, её тонус, способствуют сужению пор, гладкости, упругости, эластичности и общему улучшению<br> внешнего вида без морщин. На данный момент, это самый эффективный способ омоложения кожи без боли и инъекций.
</p>
<p>
	 Но и здесь есть свои нюансы.
</p>
<p>
	 Этот способ омоложения наиболее результативный по сравнению с фотоомоложением, но здесь не идёт речь о кардинальном изменении внешности. Глубокие морщины<br> удаляются более серьёзными методами. Хотя общее состояние кожи и её внешний вид после курса лазерного омоложения будет значительно изменено.
</p>
<h2>Фотоомоложение. Для кого? Какие задачи решает?</h2>
<p>
	 Для молодых девушек от 25 лет с начальными признаками старения. Это начальное, лёгкое средство от первых морщин. Может входить в<br> список периодических процедур по уходу за кожей на раннем этапе.
</p>
<p>
 <b>Курс назначается для решения задач, связанных с:</b>
</p>
<ul>
	<li>повышением тургора кожи;</li>
	<li>улучшение тона лица;</li>
	<li>удаления пигментации и веснушек;</li>
	<li>разглаживание мелких ранних морщин;</li>
	<li>удаление сосудистых звездочек;</li>
	<li>сужение пор.</li>
</ul>
 омоложения будет значительно изменено.
<p>
</p>
<h2>Лазерное омоложение: показания. Для кого? Какие задачи решает?</h2>
<p>
	 Рекомендуется в качестве антивозрастной терапии с более выраженными изменениями кожи. Основное преимущество - накопительный эффект, который набирает оборот в течение<br> нескольких недель после проведения процедуры. Действенно борется с любыми признаками возрастного старения кожи.
</p>
<p>
 <b>Эффект после курса:</b>
</p>
<ul>
	<li>разглаживание глубоких морщин;</li>
	<li>лифтинг эффект;</li>
	<li>коррекция растяжек;</li>
	<li>устранение постакне;</li>
	<li>значительное повышение тонуса и эластичности кожи.</li>
</ul>
<p>
 <a href="/service/omolozhenie-kozhi/">Лазерное омоложение</a>, как и фототерапия, может использоваться с 25 лет. Всё зависит от задач, которые ставит перед собой девушка.
</p>
<p>
	 Но выбор способа омоложения лучше всего выбирать после консультации со специалистом. Запишитесь к нам в Epilion по номеру телефона. Будьте красивы, а главное здоровы.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/osen_luchshee_vremya_dlya_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Осень - лучшее время для лазерной эпиляции</title>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 18:42:16 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Осень - лучшее время для лазерной эпиляции
                    </header>
                    <p>
	Для нашей клиники лазерной косметологии это определено прекрасное время, потому что осень период активной записи наших дорогих пациентов в Epilion, ведь<br> это лучшее время для <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>. Хотя, именно в нашей клинике, сезонность не так сильно влияет на запись, ведь<br> в медицинском центре Epilion представлено <a href="/equipment/">инновационное оборудование</a>, которое может помочь избавиться от нежелательных волос в любое время года.
</p>
<p>
	Другой вопрос, своевременность данных процедур и желание наших посетителей и посетительниц успеть порадовать себя гладкостью кожи к определённым датам. Не стоит<br> забывать, что лазерную эпиляцию делают курсом, поэтому чем раньше начнёте, тем быстрее будете пожинать плоды в виде бархатной кожи.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерная эпиляция осенью" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-osenju.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция осенью"><br>
</div>
<p>
	Но вернёмся к осени. Непосредственно у неё есть ряд преимуществ, какие именно, мы развёрнуто ответим в этой статье.
</p>
<p>
	<b>Начнём со списка ТОП-6 причин, чтобы записаться в EPILION на лазерную эпиляцию в осенний период:</b>
</p>
<ul>
	<li>Конечно же это своевременность. Если вы ещё не занимались вопросом количества процедур, необходимых для избавления от нежелательных волос именно вам, то<br> мы подскажем, что в среднем для этих целей нужно от 10 сеансов лазерной эпиляции. Поэтому для того, чтобы быть готовой<br> к сезону мини и бикини как можно раньше, идеально начать уже сейчас.</li>
	<li>Особенности проведения лазерной эпиляции основаны на воздействии энергии лазерного луча на фолликулы, окрашенные тёмным пигментом меланином. Соответсвенно, чем темнее фолликул и<br> чем кожа светлее, тем лучше результат от процедуры. И именно осенью начинает сходить летний загар, а выгоревшие на солнце волосы,<br> начинают темнеть. Что позитивно сказывается на результатах от процедуры.</li>
	<li>После проведения сеанса лазерной эпиляции важно защищать кожу от воздействия солнечных лучей. И осенью это сделать намного проще, тк она максимально<br> закрыта одеждой. Плотные колготки и джинсы послужат отличным барьером против негативного воздействия солнца. А если вы проводите процедуры на лице,<br> то ему будет достаточно крема с spf всего в 20-30 единиц.</li>
	<li>Потеря волос после лазерной эпиляции составляет от 1 до 2 недель. Летом в это время приходится активно следить за гладкостью ног<br> с помощью бритвы. Осенью же можно легко дожидаться, когда этот период пройдёт под брюками и колготками. Напомним, что волосы после<br> процедуры в любом случае становятся мягче и тоньше.</li>
	<li>Ещё один пункт для того, чтобы понять, что осень - это идеальное время для эпиляции. После процедуры возможны небольшие раздражения. Лишняя<br> влага, испарина и солнце могут усилить эти неприятные ощущения. Не у всех, только у некоторых пациентов с чувствительной кожей, появляется<br> небольшой дискомфорт после процедуры. Осенью этот показатель снижается.</li>
	<li>Что ещё вас может ждать после процедуры лазерной эпиляции – это сухость и небольшое шелушение. Очень важно ухаживать за кожей и<br> увлажнять её, особенно после процедуры лазерной эпиляции. Наши специалисты дают индивидуальные рекомендации по уходу каждому пациенту. И отмечают, что именно<br> осенью напитать кожу и восстановить её водный баланс легче, чем в летнюю жару или в зимние морозы.</li>
</ul>
<p>
	Надеюсь мы убедили вас в том, что лазерная эпиляция осенью отличное решение.
</p>
<p>
	Если у вас остались вопросы, то ждём вас в наших медицинских центрах на консультацию, а также с удовольствием ответим на ваши<br> вопросы по телефону. И напомним, что вне зависимости от того, когда вы решитесь на лазерную эпиляцию, наши специалисты расскажут вам<br> о преимуществе каждого сезона. Помогут подобрать индивидуальный график, проведения процедур и сделают всё возможное, чтобы вы получили желаемый эффект в<br> виде гладкой и бархатной кожи как можно быстрее.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_i_tatuirovki/</link>
            <title>Лазерная эпиляция и татуировки</title>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 20:51:24 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция и татуировки
                    </header>
                    <p><b>Сегодня мы хотим рассмотреть с вами очень обсуждаемые темы, а именно:</b></p>
<ul>
<li>Можно ли делать лазерную эпиляцию на татуировке?</li><li>Влияет ли лазерная эпиляция на внешний вид татуировки?</li>
</ul>
<p>Разговоры о совместимости тату и <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a> возникают неспроста. А всё потому что именно лазерная косметология помогает избавиться от нежелательных<br> татуировок. Именно этот факт вводит в ступор обладателей рисунков на теле. Конечно же аппараты для лазерной эпиляции не используются для<br> удаления татуировок. Но у них общие определённые особенности, которые мы сейчас обсудим.</p>
<div>
<img alt="Подготовка к лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-i-tatuirovki.jpg" title="Подготовка к лазерной эпиляции" width="650" height="400"><br>
</div>
<p><b>Для начала, давайте рассмотрим подобнее, что происходит с кожей при воздействии на неё диодного лазера.</b></p>
<p>Лазер воздействует на тёмный пигмент кожи, безопасно убирая его. В зависимости от индивидуальных настроек наших профессиональных аппаратов, а также опыта специалиста,<br> работающего с вашей кожей, возможно получить несколько вариантов развития событий - это и устранение пигментных пятен, и эффект омоложения, и<br> удаление волосяного фолликула. Лазер деликатно проникает на глубину до 4мм и убирает тёмный «изъян» в зависимости от заданных настроек.</p>
<p><b>Так если лазерная эпиляция удаляет тёмные участки на коже, что делать с татуировками? Как их защитить?</b></p>
<p>Одно из лучших действий — это заранее запланировать и получить полный курс лазерной эпиляции в той зоне, где вы будете делать<br> татуировку. Это однозначно безопаснее и удобнее. Так как не надо переживать, что будет с тату. Да и она будет потрясающе<br> смотреться на гладкой коже. Но не стоит забывать о поддерживающих процедурах 1 раз в год или два. Некоторые забывают о<br> волосах на многие годы. А некоторые проводят поддерживающие процедуры. Угадать здесь сложно. </p>
<p>Поэтому наши специалисты всегда дают как индивидуальные, так и общие рекомендации. И одна из них заучит как:</p>
<p>Не стоит делать татуировки на тех местах, которые будут получать внимание от диодных лазеров</p>
<p><b>Так что же делать, если тату уже есть? Можно ли сделать лазерную эпиляцию поверх неё?</b></p>
<p>Однозначно нет. Лазерные аппараты для удаления волос и татуировок, хоть и имеют один алгоритм, но всё таки разные. И помимо «рассеивания»<br> пигмента, процедура может привести к везикулам (пузырькам с прозрачной жидкостью) и другим неприятным последствиям.</p>
<p><b>Что делают наши специалисты, чтобы уберечь вас и ваши татуировки?</b></p>
<p>Заклеивают, замазывают, одним словом защищают всеми способами ваши драгоценные символы и рисунки, которые порой так много для вас значат. Так как<br> проводить лазерную эпиляцию этих зон нельзя, вам придётся применять на этих участках другие способы удаления волос. Скорее всего это будет<br> бритьё. Или другой относительно деликатный способ удаления волос. Наличие татуировок располагает к тому, чтобы более тщательно заботиться об участке тела,<br> на котором она находится.</p>
<p>Главное, что вам необходимо знать, если вы придёте на лазерную эпиляцию с татуировками, так это безопасность проведения процедур и профессионализм специалистов<br> медицинского центра Epilion. В нашем случае это первое и основное, на что мы делаем упор. Помимо инновационного <a href="/equipment/">оборудования</a>, представленного<br> в единственном экземпляре в Ростове-на-Дону, в наших клиниках работают профессионалы своего дела. И все они имеют медицинское образование. Наши специалисты<br> уделят вам и вашим вопросам максимум времени. Развеют сомнения, поддержат, покажут все подводные камни и возможные последствия. И конечно осмотрят<br> все спорные и волнующие вас участки вашего тела.</p>
<p>В наших центрах разработана система индивидуального ведения посетителей. Для нас каждый случай уникален и требует особенного подхода.</p>
<p>Если у вас остались вопросы, то мы с радостью ответим на них.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_ili_fotoepilyatsiya_chto_luchshe/</link>
            <title>Лазерная эпиляция или фотоэпиляция – что лучше?</title>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 23:27:44 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция или фотоэпиляция – что лучше?
                    </header>
                    <p>
	Чем отличается фотоэпиляция от лазерной эпиляции? Что эффективнее? На этот и другие вопросы, мы ответим в этой статье. А также проведём<br> сравнение двух вариантов, а вы уже для себя определите, что выбрать и что на ваш взгляд безопаснее.
</p>
<p>
	Многие мужчины и женщины задумываются о смене своего способа удаления волос. Чаще всего процесс поиска нового начинается с нежелания терпеть непродолжительный<br> эффект гладкости кожи, возможные травмы в виде порезов, если пользовались бритвой, вросшие волосы, раздражение, щетину и другие неприятности. Но сразу<br> возникает вопрос, а какой способ выбрать? На этом сайте вы найдёте и другие статьи, в которых мы проводим сравнительный анализ<br> разных способов удаления волос. Мы со своей стороны предоставляем вам информацию, а ваша задача ознакомиться и сделать правильный выбор.
</p>
<div>
	<img width="650" alt="Аппарат для лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/IMG-10.jpg" height="400" title="Аппарат для лазерной эпиляции"><br>
</div>
<h2>Ну что, давайте сравнивним фотоэпиляцию и лазерную?</h2>
<p>
	Фотоэпилятор является источником широкополосного света, он излучает разный спектр волн и воздействует не только на волос, но и на близлежащую кожу.<br> Нагревая не сам волос, а весь захватываемый аппаратом участок. Длина световой волны от 400 до 1200 нанометров. Такой разброс связан<br> с аппаратом и зависит от его возможностей.
</p>
<p>
	Как происходит процесс эпиляции? В качестве основы для данной технологии является высокоинтенсивный импульсный свет (IPL). Источником которого являются — криптоновые лампы-вспышки,<br> они встраиваются в аппарат-эпилятор и далее помогают нагреть кожные покровы, воздействуя на меланин с помощью мощного свечения, что и приводит<br> к гибели волоса. Гибель волоса происходит в тот момент, когда фолликул перестаёт питаться от дермы и выпадает. Таким образом происходит<br> прекращение волосяного покрова на всей обработанной фотоэпилятором поверхности.
</p>
<h3>Теперь о плюсах и минусах данного метода удаления волос</h3>
<p>
	Существует ошибочное мнение, согласно которому фотоэффекту приписывают положительное влияние на кожу, эпидермис и более глубокие слои дермы. Говорят, что нагрев кожи<br> способствует омоложению и благостно влияет на тургор кожи в целом. Однако это не так. Перегрев тканей оказывает не только болевые<br> ощущения, но способствует возникновению ожогов. Какие ещё последствия могут возникнуть от таких воздействий остаётся только догадываться. Чтобы ослабить обжигающий эффект<br> используют гели и контактные кристаллы. Но эти способы не всегда помогают для достижения такого охлаждающего эффекта, чтобы полностью снизить болевые<br> ощущения.
</p>
<p>
	Можно смело говорить, что сейчас фотоэпиляция в таком классическом понимании — это устаревшая процедура и технология, а лазерная эпиляция — с точностью до наоборот.
</p>
<h3>Теперь поговорим о лазерной эпиляции с диодным лазером</h3>
<p>
	Лазер удаляет волосы с помощью когерентного и направленного монохромного потока энергии, разрушающего фолликул, но не воздействующего на кожу, как в ситуации<br> с фотоэпилятором. Благодаря этому, ваша кожа становится гладкой и шелковистой на очень долгий срок, что дарит вам возможность забыть о<br> ежедневном бритье и дискомфорте, связанном с этим.
</p>
<p>
	<b>А также помогает забыть о:</b>
</p>
<ul>
	<li>Вросших волосах;</li>
	<li>Раздражение кожи;</li>
	<li>Дискомфорте во время соблюдения личной гигиены отдельных зон.</li>
</ul>
<p>
	А самое главное, эффект виден уже после первой процедуры.
</p>
<p>
	Также хочется отметить, что лазерная эпиляция - это безопасный способ удаления волос. Тысячи исследований подтвердили, что этот метод не имеет ничего<br> общего с радиацией, облучением ультрафиолетом. Это другая длина волны, которая для внутренних органов не опасна.
</p>
<p>
	Есть миф о том, что лазерная эпиляция оставляет ожоги. Это не так. Даже если во время процедуры вы почувствуете тепло, его<br> будет недостаточно для ожога (если мы говорим об оригинальном и сертифицированном оборудовании).
</p>
<p>
	Что касается болевых ощущений, то в большинстве случаев процедура проходит совершенно безболезненно. Ощущение покалывания может присутствовать, например, в самых нежных интимных<br> зонах, но это точно не сильная боль.
</p>
<p>
	Разовая процедура фотоэпиляции бюджетнее, чем лазерная. Но за счёт того, что для достижения результата необходимо больше посещений - это мнимая выгода.<br> К тому же фотоэпиляция не так эффективна и способна удалить только 60-80% волосяного покрова, на обрабатываемости участке.
</p>
<p>
	Для записи на консультацию или на пробную процедуру <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a> в нашем медицинском центре, вы можете позвонив по номеру телефона: +7 (863) 301 73 73
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/top_5_sposobov_udaleniya_pigmentnykh_pyaten/</link>
            <title>ТОП-5 способов удаления пигментных пятен</title>
            <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 19:24:37 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОП-5 способов удаления пигментных пятен
                    </header>
                    <p>
	В этой статье мы собрали самые популярные варианты, чтобы сэкономить самое дорогое, что-то вас есть - время.
</p>
<p>
	Ниже будет рассказано как же избавиться от пигментных пятен? Какой на сегодняшний день лучший способ удаления пигментных пятен на лице и<br> не только? Какие существуют методы удаления? И конечно самый эффективный способ это сделать.
</p>
<div>
	<p>
		<img width="650" alt="Удаление пигментных пятен" src="/bitrix/images/udalenie-pigmentnyh-pjaten.JPG" height="400" title="Удаление пигментных пятен">
	</p>
</div>
<h2>Причины образования пигментных пятен</h2>
<p>
	Самая распространённая причина образования пигментных пятен - активное воздействие ультрафиолета, далее причины наследственности, нарушения работы внутренних органов, возрастных и/или гормональных нарушений<br> и непосредственно травм кожных покровов. Вторая по популярности причина появления пигментных пятен - нарушение работы внутренних органов. Такие пятна сложнее<br> всего поддаются удалению.
</p>
<p>
	<b>Теперь перейдём к травмам кожи.</b> При повреждении кожи от царапин, прыщей, шрамов, кожа может включить защитную функцию и активировать выработку меланина.<br> Чтобы устранить это затемнение нужно много времени. Но это поправимо.
</p>
<p>
	<b>Гормональные изменения.</b> Одна из самых непредсказуемых причин. Так как кожа в этом случае бурно реагирует и на ней могут возникать пигментные пятна в разной степени проявленности.
</p>
<p>
	<b>Основные причины гормональных сбоев:</b>
</p>
<ul>
	<li>Вынашивание ребенка;</li>
	<li>Кормление грудью;</li>
	<li>Половое созревание;</li>
	<li>Менструация;</li>
	<li>Климакс.</li>
</ul>
<p>
	<b>Возрастные изменения.</b> С течением времени у людей преклонного возраста начинают возникать тёмные точки на коже. В этом возрасте может проявиться и<br> генетическая предрасположенность, и гормональные сбои, и нарушение работы органов.
</p>
<p>
	Есть ещё одна причина возникновения пигментных пятен - побочные действия от лекарств.
</p>
<p>
	С причинами разобрались. Теперь давайте перейдём к решению задачи. Мы решили выбрать топ-5 самых популярных способов и рассказать о каждом из них.
</p>
<ul>
	<li><a href="">Фототерапия</a></li>
	<li><a href="">Криотерапия</a></li>
	<li><a href="">Химический пилинг</a></li>
	<li><a href="">Мезотерапия</a></li>
	<li><a href="">Лазерное удаление пигментных пятен</a></li>
</ul>
<p>
	 <a name="a01"></a>
</p>
<h3>Фитотерапия</h3>
<p>
	Суть методики заключается в воздействии на пигмент при помощи светового импульса. На данный момент этот способ является устаревшим. Многие специалисты утверждают,<br> что заявленный эффект омоложения и улучшения кожи в целом от этой процедуры, всего лишь миф. И нагрев кожи наоборот несёт<br> негативный эффект.
</p>
<p>
	 <a name="a02"></a>
</p>
<h3>Криотерапия</h3>
<p>
	Метод заморозки участков, требующих осветления. Этот метод также является спорным. При его проведении может возникать дискомфорт, так как обезболивание не проводится.<br> Возможны последействия в виде болевых ощущений после проведения процедуры.
</p>
<p>
	 <a name="a03"></a>
</p>
<h3>Химический пилинг</h3>
<p>
	Благодаря специальным химикатам, воздействующим на верхние слои кожи, происходит устранение пигментных пятен и других дефектов кожи. К недостаткам данного метода можно<br> отнести риск осложнений, аллергических реакций, покраснения кожи, дерматологических заболеваний. Такой вид ухода противопоказан беременным и кормящим грудью, при наличии незаживающих<br> высыпаний, кожных язв и у людям с эпилепсией.
</p>
<p>
	 <a name="a04"></a>
</p>
<h3>Мезотерапия</h3>
<p>
	Эта методика была разработана относительно недавно, в середине прошлого века французскими врачами. Особенности процедуры заключается в ведении в организм биологически активных<br> веществ, витаминов и аминокислот. Из минусов, результат проявляется не сразу, для того, чтобы избавиться от пигментных пятен потребуется около 15<br> сеансов, делать эти процедуры необходимо с перерывом каждые 7-10 дней. Из минусов, аллергические реакции и боль от инъекций.
</p>
<p>
	 <a name="a05"></a>
</p>
<h3>Лазерное удаление пигментных пятен</h3>
<p>
	Считается на данный момент самым популярным, безопасным и действенным способом по удалению пигментных пятен, появившегося по любой причине:
</p>
<ul>
	<li>шрамы;</li>
	<li>последствие акне;</li>
	<li>себорейный кератоз;</li>
	<li>веснушки;</li>
	<li>возрастные пятна;</li>
	<li>другие образования на усмотрение доктора.</li>
</ul>
<p>
	<b>Преимущества данного метода:</b>
</p>
<ul>
	<li>Световой луч работает прицельно, удаляя только необходимые пигментированные участки;</li>
	<li>Продолжительность процедуры минимальна;</li>
	<li>Безопасность;</li>
	<li>Присутствует дополнительный эффект омоложения;</li>
	<li>Процедура осуществляется манипулой;</li>
	<li>Безболезненность, отсутсвие дискомфорта на протяжении всей процедуры;</li>
	<li>Отсутсвие воспаления и других аллергических реакций.</li>
</ul>
<p>
	Я думаю вы уже догадались, что самым оптимальным способом <a href="/service/lechenie-akne/">удаления пигментных пятен</a> является - <a href="/equipment/">диодный лазер</a>.
</p>
<p>
	Если вы хотите узнать подробнее о работе аппарата, решения вашего конкретного случая, то пишите нашим администраторам и записывайтесь на процедуру или первичную бесплатную консультацию.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/diodnyy_lazer_ili_aleksandritovyy_kakoy_vybrat/</link>
            <title>Диодный лазер или александритовый – какой выбрать?</title>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:34:12 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Диодный лазер или александритовый – какой выбрать?
                    </header>
                    <p>
	<b>Почему диодный лазер а не александритовый?</b>
</p>
<p>
	Как всегда риторический вопрос. Почему автомобиль а не гужевая повозка? Потому что всему своё время и актуальность. Сегодня мы хотим осветить<br> очень актуальный вопрос - <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерная эпиляция</a> диодным лазером или александритовым? Какой лазер лучше?
</p>
<div>
 <img width="650" alt="MedioStar Monolith" src="/bitrix/images/mediostar.jpg" height="400" title="MedioStar Monolith">
</div>
<p>
	<b>Давайте вместе проведём сравнение и узнаем.</b>
</p>
<p>
	Начнем с истории создания лазеров. Первые лазеры были громоздкими аппаратами, трудно настраивались и обслуживались. Для того чтобы получить лазерный луч кристалл<br> рубина или как в нашем случае александрита нужно накачать светом при помощи импульсных ламп, на подобие тех что стоят в<br> фотовспышке у фотографа. Кстати такие же лампы стоят и в фотоэпиляторах. Однако технологии не стоят на месте. Думаю многие застали<br> эпоху телевизоров в виде квадратной коробки которые в сленге называют ящиком, с так себе качеством картинки. Сейчас же это тонкие<br> компактные панели с невероятной цветопередачей совершенно разными размерами от 2-3 метров на стене до компактного гаджета который прочно нас связал<br> с миром полупроводников и кристаллов.
</p>
<p>
	Современные диодные лазеры используют в качестве излучателя высокотехнологичные кристаллы, которые подключаются напрямую к источнику питания что дает возможность точно управлять параметрами<br> лазерного излучения. Самый маленький диодный лазер может уместиться у вас на ладони и примером может служить лазерная указка. Конечно медицинские<br> диодные лазеры устроены гораздо сложнее.
</p>
<p>
	Друзья, вам наверное уже стало понятно, что будущее уже наступило, и мы в своих центрах используем самые современные диодные лазеры построенные<br> инженерами для решения конкретно наших медицинских задач. К ним предъявляется ряд требований. Как минимум они не должны представлять угрозу здоровью.<br> Профессиональные медицинские приборы имеют РУ выданные РосЗдравНадзором.
</p>
<p>
	Лазерная эпиляция на диодном лазере в мире является золотым стандартом.
</p>
<h2>В чем особенности механизма двух аппаратов?</h2>
<p>
	Для достижения эффекта эпиляции александритовый лазер использует более агрессивные энергетические параметры – это более короткий импульс при высокой энергии, что может<br> вызывать болевые ощущения, приводит к обугливанию волоса над поверхностью кожи, образованию неприятного дыма, имеет высокий риск получения ожога.
</p>
<p>
	Диодный лазер для достижения эффекта использует минимально эффективную энергию, поэтому процедура ЛЭ совершенно безболезненна, продукты горения волос отсутствуют. Риски получения ожогов<br> сведены к минимуму и имеют самый маленький процент по сравнению с александритом.
</p>
<h3>Что касается длины волны?</h3>
<p>
	Длинна волны в александритовых аппаратах 755 нм, она плохо проникает к корню волос, поэтому перед процедурой нужно иметь отросший волос не<br> более и не менее 4 мм над поверхностью кожи. Эта антенка проведет тепло к корню волоса однако сама при этом<br> сгорит. И вот такой сгоревший волос будет некоторое время предоставлять дискомфорт.
</p>
<p>
	Диодный лазер свободно проникает на глубину до 4 мм и с легкостью достает корни даже самых глубоко залегающих волос. Нет необходимости<br> давать избыточную энергию для достижения эффекта. Перед процедурой не нужно отращивать антенки, достаточно только сбрить волос перед процедурой и вся<br> энергия диодного лазера с точностью и высокой эффективностью достигнет цели не размазываясь по всей длине волоса.
</p>
<h3>Особенности при проведении процедуры на александритовом и диодном лазере.</h3>
<p>
	На александрите процедура проводится бесконтактным способом и для удаления лишнего тепла с поверхности кожи используется фреон либо охлажденный водух что может<br> оказывать нежелательный эффект для сухой кожи особенно в зимний период.
</p>
<p>
	Во время процедуры на диодном лазере используется контактное охлаждение, а в качестве свето и теплопроводящей среды используется гель на водной основе<br> это является дополнительным увлажняющим компонентом препятствующим высыханию и раздражению кожи.
</p>
<h3>Экономическое обоснование</h3>
<p>
	Стоимость процедуры на диодном лазере ниже, так как ресурс излучателя выше, не требуется замена ламп, прогоревшей оптики, не требуются дорогостоящие расходные<br> материалы, фреон для охлаждения кожи либо дополнительное воздушное охлаждающее оборудование, что в конечном счете уменьшает посетителям итоговую цифру в чеке.<br>
</p>
<p>
	Думаю вы уже поняли какой лазер выбрать для эпиляции. В чем разница, что эффективнее. Диодный лазер - это новое поколение безопасного,<br> качественного и экономичного удаления нежелательной растительности на теле.
</p>
<p>
	Также считаем, что у вас уже не осталось сомнений какой лазер выбрать для эпиляции. И мы с радостью ждём вас в филиалах нашей клиники.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/top_5_sposobov_otbelivaniya_kozhi_litsa/</link>
            <title>ТОП-5 способов отбеливания кожи лица</title>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:13:53 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОП-5 способов отбеливания кожи лица
                    </header>
                    <p>
	Сегодня вы узнаете как качественно и действенно отбелить кожу. Возможно ли сделать это в домашних условиях? Какой на данный момент лучший<br> способ отбеливания кожи? Какие существуют методы? А в конце статьи вас будет ждать самый эффективный способ отбеливания кожи лица.
</p>
<p>
	На протяжении многих столетий светлый и ровный тон кожи пользуется почётом. В прошлые времена это был показатель знати и аристократизма. Сейчас<br> же это показатель здоровья и заботы о себе. Отсутсвие гиперпигментации говорит о том, что человек заботится о своём питании, образе<br> жизни, не злоупотребляет солнцем, пользуется солнцезащитными кремами, препятствуя ультрафиолетовому старению, и, если необходимо, прибегает за помощью к профессионалам своего дела<br> - косметологам.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерное отбеливание кожи лица" src="/bitrix/images/photo_2022-11-30_07-42-25.jpg" height="400" title="Лазерное отбеливание кожи лица">
</div>
<p>
	Сейчас светлая кожа это не просто дань моде. Это профилактика преждевременного увядания кожи и образования морщин. В силах каждого человека позволить<br> себе молодость как можно дольше. Это возможно не только благодаря осознанному отношению к своему здоровью, но и к качественному взаимодействию<br> с медицинскими клиниками, которые могут предоставить профессиональную помощь в вопросах красоты и здоровья. Обращайте внимание на статус заведений. Проверяйте все<br> необходимые документы, помните о своей безопасности и той цене, которую вы можете заплатить, доверившись неквалифицированному специалисту.
</p>
<p>
	<b>Но давайте поговорим о способах отбеливания кожи:</b>
</p>
<ul>
	<li><a href="">Химические пилинги</a></li>
	<li><a href="">Микродермабразия</a></li>
	<li><a href="">Мезотерапия</a></li>
	<li><a href="">Криотерапия (криомассаж)</a></li>
	<li><a href="">Лазерное отбеливание</a></li>
</ul>
<p>
	 <a name="a01"></a>
</p>
<h3>Химические пилинги</h3>
<p>
	Срединные или поверхностные успешно справляются с устранением неприятных оттенков на коже. Это происходит за счёт отшелушивания кожи вместе с потемнениями, небольшими<br> пигментными пятнами, благодаря чему кожа становится на несколько тонов светлее. Особой популярностью пользуются пилинги с ретинолом (витамином А), трёхуксусной или<br> молочной кислоты. Один из вариантов таких пилингов - желтый, он получил такое название за счёт цвета во время процедуры, окрашивая<br> лицо в желтый цвет. Другое название - ретиноевый. Главное преимущество минимум болезненных ощущений и последствий.
</p>
<p>
	Ни один из вышеперечисленных пилингов не рекомендуют проводить самостоятельно в домашних условиях, неправильное взаимодействие с кислотами может привести к неприятным и<br> непредвиденным последствиям. Например, химический ожог.
</p>
<p>
	 <a name="a02"></a>
</p>
<h3>Микродермабразия</h3>
<p>
	Это механический пилинг шлифовки лица с помощью алмазной насадки и применением специальных препаратов. Этот способ в основном применяют для устранения не<br> только пигментных пятен, но и для более глубинных процессов, таких как шрамы и рубцы. Выравнивание и свежесть тона лица в<br> данном случае идёт приятным бонусом. В основном эту процедуру выбирают те, кому нужны кардинальные методы.
</p>
<p>
	 <a name="a03"></a>
</p>
<h3>Мезотерапия</h3>
<p>
	Это инъекции витаминов и специальных компонентов для насыщения и восстановления кожи. Мы уже говорили в начале статьи, что цвет кожи -<br> напрямую связан с её здоровьем, поэтому чем больше в ней необходимых витаминов и минералов - тем более светлой и сияющей<br> она становится. И мезотерапия - один из способов придания ей такого состояния. Минусом данной процедуры являются болезненные инъекции.
</p>
<p>
	 <a name="a04"></a>
</p>
<h3>Криотерапия (криомассаж)</h3>
<p>
	Это восстановление кожи с помощью холода. Эта процедура является положительной не только в качестве отбеливающего и выравнивающего тон лица средства, в<br> первую очередь происходит омоложение, регенерация клеток, а вместе с этим и восстановление здорового цвета кожи. Обновление кожи происходит за счёт<br> воздействия жидкого азота.
</p>
<p>
	 <a name="a05"></a>
</p>
<h3>Лазерное отбеливание</h3>
<p>
	Удаление пигментных пятен и выравнивание тона кожи диодным лазером на данный момент считается самым популярным, безопасным и действенным способом по удалению<br> дефектов, появившихся по любой причине:
</p>
<ul>
	<li>шрамы;</li>
	<li>последствие акне;</li>
	<li>себорейный кератоз;</li>
	<li>веснушки;</li>
	<li>возрастные пятна.</li>
</ul>
<p>
	<b>Преимущества данного метода:</b>
</p>
<ul>
	<li>Световой луч работает прицельно, удаляя только необходимые пигментированные участки.</li>
	<li>Продолжительность процедуры минимальна.</li>
	<li>Безопасность.</li>
	<li>Присутствует дополнительный эффект омоложении.</li>
	<li>Безболезненность, отсутсвие дискомфорта на протяжении всей процедуры.</li>
	<li>Отсутсвие воспаления и других аллергических реакций.</li>
</ul>
<p>
	Если вы хотите узнать подробнее о работе аппарата, решения вашего конкретного случая, то пишите нашим администраторам и записывайтесь на процедуру или первичную бесплатную консультацию.
</p>
<p>
	Обратите внимание! Все виды <a href="/service/otbelivanie-kozhi/">осветления кожи</a> проводятся в период, когда солнце неактивно. После того как вы проделаете данные процедуры, необходимо<br> воздержаться от яркого солнца на 2-3 недели. Иначе все ваши усилия будут напрасны. Пигментные пятна и потемнение кожи могут вернуться<br> вновь.
</p>
<p>
	И напомним о том как важно доверять профессионалам. Специалистам с медицинским образованием, клиникам со всеми необходимыми лицензиями и сертифицированным оборудованием с<br> регистрационными удостоверениями.
</p>
<p>
	Все эти показатели есть в Epilion Clinic.<br>
	 Приходите к нам на процедуры, ждём вас!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/mozhno_li_brit_volosy_posle_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Можно ли брить волосы после лазерной эпиляции?</title>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 18:56:18 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Можно ли брить волосы после лазерной эпиляции?
                    </header>
                    <p>
	В двух филиалах нашего медицинского центра Epilion ежедневно проводится огромная работа по ответам на вопросы наших дорогих посетителей и посетительниц. Ежедневно<br> наши администраторы и специалисты помогают понять как те или иные действия могут улучшить или ухудшить результат выпадения нежелательных волос. И<br> одним из самых распространенных вопросов на этот счёт является «Можно ли брить волосы после <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>?», а также вариация<br> на тему:
</p>
<ul>
	<li>Когда можно брить волосы?</li>
	<li>Нужно ли бриться после лазерной эпиляции?</li>
	<li>И как часто между сеансами?</li>
</ul>
<p>
	Мы решили написать развернутую статью на этот счёт, развеять все ваши сомнения, донести смыслы и ценности ваших действий. Мы делаем всё,<br> чтобы результат от похода в наши клиники был выше всех ваших ожиданий.
</p>
<h2>Итак начнем</h2>
<p>
	<b>1. Нужно ли и зачем сбривать волосы перед лазерной эпиляцией?</b>
</p>
<p>
	Для того чтобы лазерная эпиляция была максимально эффективной, мы рекомендуем удалить волосы при помощи бритвы перед процедурой накануне вечером. Эта рекомендация<br> обусловлена принципом действия лазера: в процессе работы направленный луч воздействует на волосяную луковицу, содержащую меланин. Поглощая энергию луча, она разрушается.<br> Чем длиннее волос на поверхности кожи, тем сложнее лучу лазера «подобраться» к волосяной луковице (как следствие, снижается эффективность процедуры). Кроме<br> того, воздействие лазера на длинные волоски, приводит к нежелательным последствиям в виде болезненных ощущений и последующему покраснению.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Эпиляция лазером" src="/bitrix/images/IMG-134.jpg" height="400" title="Эпиляция лазером">
</div>
<p>
	<b>2. Нужно ли брить волосы после эпиляции?</b>
</p>
<p>
	Сразу этого делать не требуется, так как накануне вечером вы уже это сделали. Последующее бритьё рекомендуется совершить со 2-3 дня, если кожа спокойна и нет признаков раздражения.
</p>
<p>
	<b>3. Между сеансами вы можете вести свой обычный образ жизни и бриться так часто, как вам будет комфортно. Каждую процедуру уходит<br> порядка 10-15% волос, в зависимости от физиологии, таким образом чем больше вы получите процедур, тем реже будет появляться потребность в<br> бритье.</b>
</p>
<p>
	Также был вопрос, может ли частое бритьё навредить процессу выпадения волос. Нет. Данное действие повлиять на результат в негативную сторону не может.
</p>
<p>
	Что же вам следует контролировать для достижения качественного результата:
</p>
<ul>
	<li>Ваши личные временные интервалы, между процедурами, рекомендованные специалистом.</li>
	<li>Загар или применение автозагара.</li>
	<li>Прием препаратов способствующих укреплению и росту волос.</li>
	<li>Стресс.</li>
	<li>Смена биоритмов.</li>
	<li>Гормональные сбои и перестройки в организме.</li>
</ul>
<p>
	Следуйте нашим рекомендациям,и результат вас приятно порадует.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/top_8_sposobov_omolozheniya_kozhi_litsa/</link>
            <title>ТОП-8 способов омоложения кожи лица</title>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 19:15:18 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        ТОП-8 способов омоложения кожи лица
                    </header>
                    <p>
	Клиника лазерной косметологии Epilion предоставляет более 100 услуг для красоты и здоровья кожи, наши специалисты не просто знают как омолодить, но<br> и как оздоровить вашу кожу лица и не только. Они также знают какой на данный момент существует лучший и самый<br> эффективный метод омоложения кожи.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Омоложение кожи" src="/bitrix/images/photo_2022-12-27_18-20-19.jpg" height="400" title="Омоложение кожи">
</div>
<p>
	В этой статье мы рассмотрим самые популярные. Проанализируем какие способы существуют, какой из них наиболее действенный и результативный.
</p>
<h2>Итак, методы омоложения кожи лица и тела. Топ-8.</h2>
<p>
	<b>1. Биоревитализация</b> - это инъекционная методика коррекции незначительных возрастных изменений. Сухости кожи, мелких и более крупных морщин кожи лица и шеи,<br> а также декольте. Эстетические изменения приносят небольшой дискомфорт, а биоревитализация справится с этим с лёгкостью. Основным компонентом препаратов является гиалуроновая<br> кислота. Из неприятных особенностей процедуры - болезненность самих инъекций, если делать их без анестетика. Если вы выберете этот вид омоложения,<br> то медицинский центр Epilion с радостью предложит вам данную услугу. По всем вопросам записи, обращайтесь к нашим администраторам.
</p>
<p>
	<b>2. Ботулинотерапия</b> - это ввод препарата ботулотоксина под кожу, который помогает расслабить и нейтрализовать сверхактивные мышцы, вызывающие морщинки на лице и<br> шее. Ботулотоксины также используется для лечения гипергидроза (повышенной потливости). В нашей клинике используются только оригинальные препараты, чаще всего это препарат<br> Ботокс или Диспорт. Точное и необходимое именно вам количество единиц препарата для придания молодости кожи, подскажет наш врач-косметолог Алина Александровна<br> на личной консультации. Её опыт составляет более 20 лет практики. Она развеет все ваши сомнения , а также подарит красоту<br> и здоровье вашей коже. Для записи на консультацию также пишите нашим администраторам.
</p>
<p>
	<b>3. Мезотерапия</b> – это инъекционная методика коррекции эстетических изменений кожи. И если во время биоревитализации используется исключительно гиалуроновая кислота, то для<br> мезотерапии применяется многокомпонентные витаминизированные коктейли, в состав которых входят всевозможные активные компоненты. В зависимости от задачи, состояния кожи, ваших пожеланий<br> и рекомендаций косметолога, подбирается необходимый состав этого коктейля. Если вас заинтересовал данный метод, также рекомендуем записаться к нам на процедуру<br> или предварительную консультацию.
</p>
<p>
	Также есть такие виды омоложения как:
</p>
<p>
	<b>4. Озонотерапия.</b>
</p>
<p>
	<b>5. RF-лифтинг.</b>
</p>
<p>
	<b>6. Термолифтинг.</b>
</p>
<p>
	<b>7. SPRS-терапия и другие.</b>
</p>
<p>
	Основная задача данных процедур - активация образования коллагена и эластина, стимуляция кровообращения, насыщения тканей кислородом, улучшения тургора кожи, её качества, цвета<br> и других показателей. Воздействие в таких методах достаточно серьезное и болезненное, в нашей клинике такого вида омоложения нет, так как<br> мы преследуем более щадящие и мягкие методы. Помогающие добиться таких же результатов, но при этом мягко, безболезненно и эффективно, задействуя<br> ресурсы самого организма. Что это за метод?
</p>
<p>
	<b>8. Лазерное омоложение кожи.</b> На данный момент эта услуга является одной из самых востребованных в сфере красоты и здоровья. А самое<br> главное, что выполняется она на премиальном немецком аппарате, абсолютном лидере в области лазерной косметологии - <a href="/equipment/">MedioStar Monolith</a>. Этот аппарат<br> является универсальным и высокотехнологичным оборудованием как для проведения <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">эпиляции</a>, так и для решения таких декадных задач как <a href="/service/omolozhenie-kozhi/">омоложение</a>,<br> <a href="/service/otbelivanie-kozhi/">отбеливание</a>, <a href="/service/lechenie-akne/">лечение акне</a>. Кстати, процедура омоложения в той или иной мере как раз и закрывает многие из этих<br> проблем. Кожа после процедуры приобретает светлый, подтянутый вид, регулируется процесс высыпаний и воспалений на коже. Самое главное, что процедура безболезненна,<br> сразу после возможно легкое покраснение, но после нескольких минут или часов, всё проходит. Шелушений или ожогов нет и быть не<br> может. &nbsp;
</p>
<p>
	Лазер очень деликатно воздействует на факторы роста фибробласты, которые синтезируют образование нового коллагена, что в свою очередь помогает перестройке процессов клеточного<br> обновления, придавая коже здоровый и сияющий вид.
</p>
<p>
	Все эти действия оказывают потрясающий эффект на тонус кожи, она начинает светиться изнутри, сужаются поры, проявляется гладкость, эластичность и упругость. На<br> сегодняшний день это самый эффективный способ омоложения кожи без боли и инъекций.
</p>
<p>
	Ждём вас в наших медицинских центрах попробовать этот уникальный и действенный способ на себе. &nbsp;
</p>
&nbsp;
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_zimoy/</link>
            <title>Лазерная эпиляция зимой</title>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:37:10 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция зимой
                    </header>
                    <p>
	 Мы уже писали статью о том, что <a href="/blog/osen_luchshee_vremya_dlya_lazernoy_epilyatsii/">хорошее время для лазерной эпиляции - осень</a>, но зима не уступает этому<br> времени года и поправу является прекрасной порой, чтобы начать работу над своим телом.
</p>
<p>
 <b>Почему лазерная эпиляция зимой так актуальна? И делается ли эпиляция зимой в принципе? Обо всём об этом читайте в этой статье.</b>
</p>
<p>
	 Для начала, хочется отметить, что в нашей клинике лазерной косметологии и эпиляции Epilion представлено инновационное <a href="/equipment/">оборудование</a> (один из аппаратов<br> единственный в Ростове) которое позволяет начать процедуры по нежелательному удалению волос в любое время года.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерная эпиляция зимой" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-zimoj.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция зимой">
</div>
<p>
	 И одной из самых главных причин начать курс в осенне-зимнее время, является исключительно тот факт, что нам с вами важно<br> успеть избавиться от нежелательных волос к жаркому летнему сезону. Забыв о раздражениях, вросших волосах и колючих пеньках. Эта причина даже<br> не входит в топ-3. Она важна сама по себе. Чем раньше начнёте, тем быстрее увидите результат. Но это не значит,<br> что <a href="/blog/lazernaya_epilyatsiya_letom/">летом</a> лазерную эпиляцию делать не стоит. В каждом сезоне есть свои плюсы. Единственное, что важно в этом вопросе<br> - решить для себя, что вы готовы и начать действовать. В среднем для супер стойкого качественного результата вам будет необходимо<br> сделать 8-10 процедур (всё индивидуально). Но и после 3-4 вы уже заметите колоссальные изменения. И как раз к лету, сможете<br> блистать на знойных пляжах своей полностью гладкой, красивой, а самое главное здоровой, бархатной кожей.
</p>
<p>
 <b>Но помимо этой причины есть ещё несколько. Эти принципы скорее для тех клиник, в чьих центрах представлено не такое совершенное оборудование как в Epilion. Мы расскажем почему.</b>
</p>
<p>
	 1. Принцип лазерной эпиляции основан на том, что лазер воздействует на пигмент волоса меланин, поглощая энергию лазерного луча, волос вместе<br> с корнем разрушается и выпадает. Чем светлее кожа, тем отчетливее на этом фоне волос и тем проще лазеру пробраться именно<br> туда, где необходимо удалить нежелательную растительность. Проще всего добиться светлого оттенка кожи именно зимой. Тк кожа отошла от загара (лета<br> и осени), а волосы потемнели, потому что долгое время не выгорали на солнце. Но! Только не в Epilion. В нашем<br> медицинском центре представлено оборудование, которое может «разглядеть» любой тип волоса вне зависимости от его цвета. Единственное с чем мы не<br> работаем, так это седые волосы. На данный момент удалить седые волосы с помощью лазерной эпиляции невозможно. И если вам обещают<br> такой результат, бегите, скорее всего это шарлатаны.
</p>
<p>
	 2. Ещё один плюс начать <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерную эпиляцию</a> зимой - защита кожи после процедуры. В любом случае, хоть и очень<br> деликатно, но происходит воздействие на кожу, после чего возможно лёгкое покраснение и небольшое раздражение (не у всех, это индивидуально). Так<br> вот после этого очень важно ухаживать за кожей, не допуская ожогов, горячего ветра и других нюансов, которые чаще всего мы<br> можем встретить летом. Зимой же сразу после процедуры кожа защищена одеждой и увлажняющим уходом. Но здесь снова хочется отметить, что<br> после процедур в Epilion, кожа наших посетителей имеет минимальное покраснение, а в большинстве случаев и вовсе остаётся без покраснений.
</p>
<p>
	 3. 3-й пункт индивидуален и зависит от личных предпочтений и индивидуальных особенностей организма. Итак, если начинать эпиляцию зимой, то можно<br> спокойно дожидаться роста оставшихся волос, не используя бритву. Волосы после процедур становятся тоньше и светлее. И для тех девушек, которые<br> могут себе позволить больше не обращаться за бритвой, зима отличное время. Летом этот период всё таки сопровождается дополнительным, более частым<br> бритьём.
</p>
<h2>Вы все еще не уверены?</h2>
<p>
	 Тогда вот вам ещё 5 причин, пройти курс лазерной эпиляции именно в нашей клинике "Эпилион" с гарантией результата:
</p>
<ul>
	<li>Мы работаем на лучших аппаратах MedioStar Monolith и Wingderm, которые позволяют удалять любой тип волоса (кроме седых) на 100%.</li>
	<li>Мы имеем медицинскую лицензию (ее нет у 90% организаций в городе, что может говорить о том, что они работают на несертифицированных кустарных или «серых» аппаратах).</li>
	<li>У нас работают врачи с опытом в дерматологии и косметологии.</li>
	<li>У нас высочайший уровень эффективности предоставляемых услуг и видимый результат уже после первых процедур. Мы супер тщательно выполняем каждую процедуру лазерной эпиляции.</li>
	<li>Задачу удаления волос мы воспринимаем как лечение и ведем всех пациентов клиники от начала до конца, до полного удаления волос в зоне эпиляции.</li>
</ul>
<p>
	 Просто доверьтесь профессионалам. По всем вопросам обращайтесь к нашим администраторам.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/zima_prekrasnoe_vremya_dlya_otbelivaniya_kozhi/</link>
            <title>Зима – прекрасное время для отбеливания кожи</title>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 13:31:28 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Зима – прекрасное время для отбеливания кожи
                    </header>
                    <p>
	Отбеливающие процедуры чаще всего переносят на осенне-зимний период, когда солнечная активность сбавляет свои обороты и на вашем лице окончательно просыпаются все<br> пигментные пятна и неровности тона кожи, особенно, если вы не пользовались специализированным кремом с повышенной spf защитой.
</p>
<p>
	<b>Мы рассмотрим причины начать курс отбеливания именно в зимнее время. И расскажем почему.</b>
</p>
<p>
	Пигментация - считается одной из самых сложных и капризных проблем кожи. По мнению некоторых специалистов, её невозможно вылечить навсегда, её не<br> замазать кремом из супермаркета и/или аптеки. Мы, как специалисты в лазерный косметологии, конечно же рекомендуем для таких деликатных целей использовать<br> <a href="/service/otbelivanie-kozhi/">лазерное отбеливание</a>. И говорим, что удалить пигментные пятна на долгий период можно. Как, читайте дальше в статье.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерное отбеливание" src="/bitrix/images/photo_2023-01-26_18-21-32.jpg" height="400" title="Лазерное отбеливание">
</div>
<p>
	Лазерное отбеливание кожи - это безболезненная, быстрая, приятная и высоко-результативная процедура, которая поможет вам выглядеть прекрасно круглый год. Ведь благодаря этой<br> процедуре удаляется не следствие (само пигментное пятно), а причина - происходит удаление клеток, которые накапливают меланин (тёмный пигмент). Таким образом<br> процедура приобретает накопительный эффект и улучшает цвет и фактуру кожи на долгие годы. Единственный момент, с учётом редких поддерживающих процедур.<br> Лазерная косметология в нашей клинике действительно решает проблему пигментных пятен, в то время как другие специалисты разводят руками.
</p>
<p>
	Отбеливающую программу мы рекомендуем начинать только через две недели после пребывания на ярком солнце. Но так как в нашем регионе солнце<br> присутствует до глубокой осени, многие предпочитают именно зимнее отбеливание.
</p>
<h2>В чем же заключается процесс отбеливания кожи зимой?</h2>
<p>
	Процедура отбеливания кожи в клинике Epilion происходит с помощью диодного лазера <a href="/equipment/">MedioStar Monolith</a>, который представлен в единственном экземпляре в нашем<br> городе Ростове-на-Дону, и заключается в точечном воздействии лазерного луча на клетки, отвечающие за накопление тёмного пигмента меланина.
</p>
<p>
	В летнее время года, когда кожа приобретает дополнительный загар, сделать процедуру отбеливания не рекомендовано. Так же противопоказанием после процедуры является активное<br> солнце, поэтому для проведения процедуры приветствуется именно зимний период.
</p>
<p>
	Помимо удаления пигментных пятен, наш уникальный аппарат MedioStar Monolith способствует улучшению кожи не только в плане тона, он также улучшает синтез<br> коллагена, эластина, стимулирует рост фибрабластов - клеток, отвечающих за функционирование и восстановление кожи, благодаря чему:
</p>
<ul>
	<li>Уходят пигментные и возрастные пятна;</li>
	<li>Замедляется синтез образования нового тёмного пигмента меланина;</li>
	<li>В целом улучшается тургор кожи - повышается её эластичность и качество;</li>
	<li>Кожа приобретает дополнительный эффект омоложения.</li>
</ul>
<p>
	В результате чего образуются новые клетки, что способствует появлению на месте пигментного пятна - новой светлой кожи.
</p>
<p>
	Процедура лазерного отбеливания имеет накопительный эффект. Курс длится от 5-7 процедур с интервалом в 2 недели. И если начать делать курс<br> зимой, то летом вам не грозит образование новых и пробуждение старых пигментных пятен. Данного эффекта хватит на долгие годы, единственное,<br> что потребуется, так это поддерживающие процедуры 1-2 раза в год.
</p>
<p>
	<b>Давайте подитожим плюсы и основные преимущества лазерного метода отбеливания кожи:</b>
</p>
<ul>
	<li>лазерный луч воздействует не просто на тёмный пигмент меланин, а именно на клетки, синтезирующие и накапливающие его, благодаря чему удаляется не<br> сама пигментация в виде тёмного участка, а её причина;</li>
	<li>Процедура отбеливания кожи безболезненна, во время данной процедуры не могут произойти повреждения кожи, поэтому сразу после, вы сможете ехать по своим<br> делам. Единственное, что может произойти - лёгкое покраснение, которое проходит в течение часа после процедуры;</li>
	<li>Удаление пигмента может происходить на любом фототипе и участке кожи (лицо, шея, декольте, руки и другие участки, а также интимные зоны);</li>
	<li>Данная процедура максимально безопасна, комфортна и абсолютно безболезненна за счёт уникальной системы охлаждения кожи, находящегося на манипуле лазера MedioStar Monolith – элемента Пельтье;</li>
	<li>Лазерное отбеливание - метод, который даёт накопительный эффект отбеливания, который проявляется в течение нескольких месяцев, а бонусом к этому проявляется дополнительный<br> эффект омоложения.</li>
</ul>
<p>
	Если вас заинтересовал данный вид отбеливания кожи, то ждём вас в нашей клинике Epilion. Для записи на консультацию пишите нашим администраторам.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_i_rodinki/</link>
            <title>Лазерная эпиляция и родинки</title>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 02:25:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция и родинки
                    </header>
                    <p>
	 В период новых инновационных технологий есть риск запутаться и не понять, что может помочь, а что навредить. Тема лазерной эпиляции<br> и родинок является очень тонкой и щекотливой. Вокруг неё ходит много слухов и страшных историй, давайте вместе разбираться. Команда Epilion<br> подготовила самые частые вопросы по этой теме и готова ответить на них.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Лазерная эпиляция и родинки" src="/bitrix/images/IMG_6904.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция и родинки">
</div>
<p>
 <b>Одним из самых популярных является «Можно ли делать лазерную эпиляцию на родинке?».</b>
</p>
<p>
	 В клинике Epilion работают профессионалы своего дела с медицинским образованием. Для нас очень важно ваше здоровье, поэтому большую часть родинок<br> мы заклеиваем и не производим на них воздействие лазера.
</p>
<p>
 <b>Теперь поговорим о том, чем закрашивают родинки при лазерной эпиляции?</b>
</p>
<p>
	 Если специалист принимает решение закрыть родинку, то это происходит с помощью цинковой пасты, либо специализированным медицинским пластырем. Это позволяет не<br> затрагивать зону, обработка которой, нежелательна.
</p>
<p>
	 В клинике лазерной косметологии и эпиляции специалисты с большой ответственностью подходят к своей работе. Для нас очень важно, чтобы человек<br> после процедуры чувствовал себя прекрасно. Именно поэтому каждый этап взаимодействия с пациентом происходит под чутким руководством. Каждое действие продумано и<br> играет свою роль.
</p>
<p>
	 Напомним, что принцип <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a> заключается в том, что лазер воздействует на тёмный пигмент волоса меланин. Этот же пигмент<br> есть и в родинке и когда манипула скользит по образованию, в ней происходит накопление энергии лазера. Что может привести к<br> ожогу, а в последствии к потемнению родинки. Чтобы избежать подобных случаев, не переплачивая своим временем и здоровьем, выбирайте профессионалов своего<br> дела, таких как в Epilion.
</p>
<p>
	 Проводите процедуры в безопасности и комфорте лицензированной клиники лазерной косметологии и эпиляции Epilion.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/skolko_nuzhno_seansov_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Сколько нужно сеансов лазерной эпиляции?</title>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:06:43 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Сколько нужно сеансов лазерной эпиляции?
                    </header>
                    <p>
	Начиная что-то новое, всегда задумываешься о том как быстро достигнешь результата, особенно если дело касается своего здоровья и красоты. В вопросах<br> процедур, которые необходимо делать курсом, всегда есть ряд сомнений и переживаний о том не обманом ли являются, заявленные клиникой сроки,<br> достижения результата.
</p>
<p>
	<b>Поэтому сегодня мы снова решили поднять одну из самых популярных тем, а именно:</b>
</p>
<ul>
	<li>Сколько нужно процедур лазерной эпиляции до полного удаления нежелательных волос?</li>
	<li>Сколько сеансов необходимо сделать, чтобы увидеть результат?</li>
</ul>
<p>
	Не секрет, что все мы любим словосочетания «мгновенный эффект»,«максимально быстрый результат» и прочие. Но в вопросе лазерной эпиляции, как и в<br> других серьёзных вопросах, связанных со здоровьем, скорость — не главный показатель качества. Здесь важно довериться профессионалам и следовать чётким инструкциям.<br> Количество процедур в данном случае не так важно, как интервал между ними. В клинике Epilion чётко отслеживают этот момент, для<br> нас важен результат, именно поэтому мы делаем акцент не столько на количестве, но и на качестве. И этот фактор у<br> всех индивидуален.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Сеансы лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/IMG_6341.JPG" height="400" title="Сеансы лазерной эпиляции">
</div>
<p>
	Общие сведения. Первые процедуры делаются с интервалом 4 недели, далее промежуток увеличивается. Если на протяжении нескольких процедур, вам говорят приходить через<br> 3-4 недели, задумайтесь о добросовестности данного специалиста. Возможно это просто выкачка денег, так как за такой промежуток не проявятся материал<br> для работы (волосы).
</p>
<p>
	Поскольку организм, гормональный фон и структура волос у каждого человека уникальна, эффект лазерной эпиляции у всех разный. У кого-то достижение результата<br> происходит моментально, другим же приходится подождать. Одно мы знаем точно, результат по завершению курса у всех один - полное выпадение<br> волос. А вот скорость у всех разная. После проведения курса, эффект остается с помощью поддерживающих процедур раз в 6-12 месяцев.<br>
</p>
<p>
	<b>Так когда же результат от лазерной эпиляции становится видимым?</b>
</p>
<ul>
	<li>После каждой процедуры в среднем уничтожается 10-15% волосяных фолликул.</li>
	<li>Постепенно общее количество волос сокращается и заметный результат наблюдается к 3-4 процедуре.</li>
	<li>Для сокращения роста волос на 70-80% (в среднем) потребуется от 8 до 12 процедур. Количество процедур зависит от индивидуального резерва волос.</li>
</ul>
<p>
	Эффект же по окончанию курса процедур сохраняется на долгие годы. Возможно потребуется 1-2 поддерживающие процедуры раз в 6-12 месяцев.
</p>
<p>
	Думаю мы ответили на вопрос сколько раз нужно сделать <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерную эпиляцию</a> и когда именно вы увидите первый результат.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsii_vesnoy_ne_pozdno_li/</link>
            <title>Лазерная эпиляции весной, не поздно ли?</title>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:55:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляции весной, не поздно ли?
                    </header>
                    <p>
 <b>ТОП-5 почему мы советуем сказать лазерной эпиляции «Да» именно весной.</b>
</p>
<p>
	 Снова это прекрасное время года! Снова хочется обновления, лёгкости, чего-то особенного для себя и своего прекрасного тела. И снова в<br> наших центрах лазерной косметологии Epilion звучат вопросы: «Не поздно ли начинать курс лазерной эпиляции весной?; «Какое лучшее время для эпиляции?»;<br> «Делается ли эпиляции весной?», «Когда лучше всего начинать курс?».
</p>
<div>
 <img width="650" src="/upload/iblock/baa/6aligvpsg89269r8bkcqzzk7optvksec.JPG" height="400">
</div>
<p>
	 Мы с радостью отвечаем на этот вопрос далеко не в первый раз, но несомненно с радостью, потому что нас вдохновляет<br> тот факт, что любителей лазерной эпиляции становится с каждым днём всё больше, и все эти новые люди конечно же интересуются<br> нюансами, которые мы с удовольствием освещаем.
</p>
<p>
	 Итак, начнём с того, что лазерная эпиляция самый эффективный способ в борьбе с нежелательной растительностью на лице и теле. И<br> самое главное что её можно делать в любое время года. Каждый период по своему уникален и имеет свои плюсы для<br> проведения процедур. Сегодня мы поговорим о плюсах лазерной эпиляции весной:
</p>
<ul>
	<li>Первое и основное, весенний период хорош тем, что вы успеваете сделать несколько процедур до начала летнего сезона мини-бикини (для женщин) и<br> сезон открытых маек для мужчин, войдя в летний сезон подготовленными. Напомним, что для стойкого результата необходимо проделать от 8 до<br> 12 процедур, в зависимости от индивидуальных особенностей организма и следования графику, выставленного специалистом, но и нескольких процедур хватит, чтобы увидеть<br> желаемый результат. Поэтому первое, почему стоит проделывать процедуры лазерной эпиляции весной - это своевременность получения результата.</li>
	<li>Одной из рекомендаций после проведения процедур лазерной эпиляции является отсутствие механических повреждений (скрабов, воздействия песка на пляже, массажа), бань, саун, бассейнов,<br> водных процедур, прямых солнечных лучей. В весенний период данные процедуры лишь набирают обороты и их чаще всего не так много<br> много в нашей жизни, что удобно для построения графика лазерной эпиляции. Все манипуляции по удалению нежелательной растительностью возможно сделать в<br> удобный не сильно насыщенный подобными событиями весенний период.</li>
	<li>Бывает, что после проведения процедуры и термической обработки кожи лазером, точнее не кожи а волосяных фолликулов, но тепло передаваемое коже. Может<br> спровоцировать небольшое покраснение, и хотя оно проходит в течение нескольких часов, намного удобнее закрыть только что обработанную зону колготками или<br> штанами, что наиболее соответствует весеннему периоду, чем летнему, когда влияние солнечных лучей особенно активно на оголённые участках тела. </li>
	<li>Весна одно из лучших периодов для эпиляции, потому что тому соответствует методика удаления волос. Давайте разберём этот момент подробнее. Во время<br> процедуры энергия луча проникает в тёмный пигмент волоса и чем больше контраст между волосом и кожей, то есть чем темнее<br> волос и более светлая кожа, тем эффективнее достигается результат от эпиляции. И в весенний период этот контраст наиболее ярко выражен,<br> так как старый загар уже сошёл, а новый ещё не появился. Кожа более светлая, а волосы более тёмные, что является<br> прекрасными условиями для их эффективной проработки.</li>
	<li>Начиная лазерную эпиляцию вы должны забыть о всех возможных способах удаления волос с корнем, соответственно для тех, кто использовал шугаринг и<br> другие способы - это возврат к бритве, что не всегда удобно, весной же можно так сильно не заострять на этом<br> внимание, как летом, когда внимание к волосам наиболее повышено, а пройдя несколько сеансов лазерной эпиляции весной можно и вовсе забыть<br> о бритье, не травмируя кожу.</li>
</ul>
<p>
	 Команда Epilion подготовила для вас ТОП-5 причин почему лучше всего начать <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерную эпиляцию</a> именно весной, но ещё раз напомним,<br> что лучшее время для удаления нежелательной растительности - Сейчас! :), когда бы вы не читали данную статью. Чем быстрее начнёте,<br> тем быстрее получите результат, поэтому выбирайте и наслаждайтесь своей гладкой кожей, благодаря сети клиник лазерной эпиляции и косметологии Epilion. Ждём<br> вас!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/sport_posle_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Спорт после лазерной эпиляции</title>
            <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 20:40:39 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Спорт после лазерной эпиляции
                    </header>
                    <p>
	 Можно ли заниматься спортом после лазерной эпиляции? И через какое время это можно делать?
</p>
<p>
	 Спортсмены частые гости нашей клиники лазерной косметологии и эпиляции Epilion. Ведь они особенно понимают счастье и радость от постоянно ухоженного<br> тела - гладкие подмышечные впадины, отсутствие раздражений в зоне бикини во время посещения бассейнов и не только, кожа без лишней<br> растительности особенно там, где важно показать накаченные и рельефные мышцы. А самое главное круглый год, вне зависимости от графика процедур,<br> если мы говорим о шугаринге или другом методе. Бритьё вообще ежедневно забирает огромное количество драгоценного времени, в отличие от лазерной<br> эпиляции, которое можно посвятить тренировкам.
</p>
<div>
 <img width="650" src="/bitrix/images/photo_2023-03-30_20-46-20.jpg" height="400" title="Тренировки" alt="Тренировки">
</div>
<p>
	 Но помимо несчётного количества плюсов, у лазерной эпиляции также есть несколько противопоказаний и правил по уходу за кожей. И одно<br> из них звучит как нежелательные занятия спортом в течение суток после проведения лазерной эпиляции.
</p>
<p>
	 Почему? Основное, во избежание интенсивной работы потовых желёз в день проведения процедуры, что на ряду с тепловой обработкой кожи, может<br> вызвать неприятные ощущения, аллергию и раздражение. Тепловая обработка фолликулов и стержней волос может привести к лёгкому покраснению, а дополнительное воздействие<br> потовых выделений, механических воздействий, а тем более бассейнов и сауны может спровоцировать ещё и воспалительные реакции.
</p>
<p>
	 Данные последствия происходят не всегда и не у всех, но мы обязаны о них предупредить. Потому что заботимся о вас<br> на каждом этапе нашего взаимодействия. Таким образом спорт после лазерной эпиляции возможен только после 24 часов от проведения процедуры. Бассейны<br> и сауны после 3х дней.
</p>
<p>
	 Далее физические упражнения могут спокойно появиться в вашей жизни в полную силу вновь. Стоит заметить, что <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерная эпиляции</a> в<br> нашей клинике носит характер релакса и умиротворения, поэтому исключить в этот день силовые нагрузки будет чудесным дополнением. Уделите этот день<br> вашему телу в удовольствие.
</p>
<p>
	 До встречи в наших уютных креслах клиники лазерной косметологии и эпиляции Epilion.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_ili_elos_epilyatsiya_chto_luchshe/</link>
            <title>Лазерная эпиляция или ЭЛОС-эпиляция – что лучше?</title>
            <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 23:47:47 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция или ЭЛОС-эпиляция – что лучше?
                    </header>
                    <p>
	Как обычно мир не стоит на месте. И ежедневно новые технологии проявляются в нашей жизни. Естественно сфера красоты одна из первых<br> участвует в этом процессе. Но бывают ситуации, и к сожалению достаточно часто, когда старые технологии преподносят под новым «соусом», обещая<br> невероятный эффект, но это всего лишь является маркетинговым или пиар ходом.
</p>
<p>
	Сегодня мы поговорим как раз о таком «новом», или скорее забытом старом, способе удаления нежелательной растительности - ЭЛОС-эпиляции. Возможно не все<br> о нём знают, поэтому для начала давайте разберёмся, что такое ЭЛОС-эпиляция, а затем чем отличается ЕLOS-эпиляция от лазерной эпиляции? Но<br> забегая вперед, хотим отметить, что сравнивать данные методы невозможно, так как это совершенно разные и несовместимые технологии.
</p>
<h2>Итак, что такое ЭЛОС-эпиляция?</h2>
<p>
	К сожалению в интернете много искаженной и неверной информации об этом древнем и дешевом оборудовании с магическими результатами. ЭЛОС такой же<br> современный, как кнопочный телефон в сравнении с айфоном или другим современных гаджетом. Элос это просто фотоэпилятор совмещенный с электрическим током<br> высокой частоты. Просто когда стало понятно что технология и метод фото-эпиляции подошел к концу, производители думали-думали и придумали… добавить электрический<br> импульс к насадке. Это позволило им полагать, что «новый» метод будет более эффективный, ведь на бумаге целых два фактора воздействия<br> на волос. И теперь можно назвать этот метод современным, да ещё и с таким новым замороченным названием - ЭЛОС! Это<br> позволило проталкивать морально устаревшую технику в то время, когда лазеры только начинали завоевывать рынок, но удивительно, что приукрашенный копеечный фотоэпилятор,<br> благодаря подмене понятий и активному маркетингу, до сих пор где-то используется.
</p>
<h3>Что же касается самой процедуры, её болезненности и эффекта?</h3>
<p>
	Как и классическая, фото-эпиляция ЭЛОС процедура болезненная, выходная энергия неконтролируемая, к тому же размазана по спектру. Получается, что это электрический ток<br> высокой частоты исключительно для галочки и названия ЭЛОС. Если говорить своими словами для наглядности эффекта, этот ЭЛОС-метод является альтернативой максимум<br> шугарингу, а между фото и лазером находится огромная пропасть.
</p>
<h2>Как же работает лазерная эпиляция?</h2>
<p>
	Она использует концентрированный луч света, который проникает в волосяной фолликул и разрушает его. Не затрагивая кожу, не вызывая ожогов, полностью безопасная<br> и комфортная процедура. Этот метод эффективен для устранения волос на больших участках кожи. Особенно если вы воспользуетесь аппаратом нашей клиники<br> Эпилион - <a href="/equipment/">Mediostar Monolith</a>, то однозначно в этом убедитесь.Так как манипула этого аппарата больше стандартных, что ускоряет проведение процедуры.<br>
</p>
<div>
	<img width="650" alt="Лазерная эпиляция" src="/bitrix/images/photo_2023-04-18_23-33-30.jpg" height="400" title="Лазерная эпиляция">
</div>
<p>
	Основным плюсом, который приписывает ЭЛОСу, является возможность удалять очень светлые волосы по сравнению с лазерной эпиляцией. Так как якобы лазер их<br> не удаляет. Этот миф давно витает в воздухе, и появился ещё в те времена, когда уровень аппаратов диодных лазеров был<br> далёк от современности. Хотя сейчас у кого-то в студиях и подпольных салонах красоты есть и такие.
</p>
<p>
	Подобные аппараты спровоцировали страх и непонимание ряда людей о том куда им идти, если их волосы светлые и тонкие. Особенно, когда<br> повсюду множество некомпетентных «специалистов» и некорректной информации о том, что удалить такие волосы невозможно. Ответ Эпилион - возможно при высоком<br> уровне оборудования и опыта специалиста.
</p>
<p>
	И всё это есть в медицинском центре Эпилион. И мы постоянно развеиваем страхи и мифы по этому поводу.
</p>
<p>
	Прежде чем решить, что ваши волосы достаточно светлые - приходите на консультацию в наш медицинский центр, скорее всего они прекрасно поддаются<br> эпиляции, а если нет, специалист честно скажет вам об этом. Напоминаем, что седые волосы однозначно не поддаются <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>,<br> нигде, мы сейчас говорим о другом типе оттенка волос.
</p>
<p>
	Также хочется сказать, что уровень аппаратов в нашей клинике самый лучший в городе, благодаря чему наши пациенты достигают высочайших результатов по<br> избавлению от нежелательной растительности любого оттенка.
</p>
<p>
	Таким образом, наша искренняя рекомендация, прежде чем выбрать более дорогостоящий и более длительный по времени процесс удаления нежелательных волос, посетите консультацию<br> специалиста по лазерной эпиляции в медицинском центре Epilion.
</p>
<p>
	В любом случае, выбор лучшего метода должен быть основан на консультации со специалистом, который сможет помочь определить наиболее эффективный метод для вас. Поэтому ждём вас в Эпилион!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/vliyanie_lazernoy_epilyatsii_na_mikrofloru_podmyshek/</link>
            <title>Влияние лазерной эпиляции на микрофлору подмышек</title>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 22:23:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Влияние лазерной эпиляции на микрофлору подмышек
                    </header>
                    <p>Лазерная<br> эпиляция – современная и эффективная процедура удаления волос, позволяющая избавиться от нежелательных волосков в том числе и в области подмышечных<br> впадин. Однако существует мнение, что эта процедура может негативно повлиять на микрофлору, вызывая возникновение неприятного запаха пота и увеличение уровня<br> потливости.</p>
<div>
<img width="650" alt="Влияние лазерной эпиляции на микрофлору подмышек" src="/bitrix/images/photo_2023-04-26_22-24-16.jpg" height="400" title="Влияние лазерной эпиляции на микрофлору подмышек">
</div>
<p><b>Давайте разбираться, влияет ли лазерная эпиляция подмышек на уровень потливости? И как проявляется запах пота после лазерной эпиляции?</b></p>
<p>Наш ответ, основанный на огромном количестве проведенных процедур, в том числе в области подмышечных впадин.</p>
<p>Исследования показывают, что лазерная эпиляция не влияет ни на уровень потливости, ни на запах самого пота. Давайте разбираться почему пот в<br> принципе имеет запах? Основная причина - бактерии, которые обитают на нашей коже и волосах. Если бы не они, то запаха<br> от пота не было вовсе. Или он был бы минимальным. Что в целом и происходит. Нет волос, нет бактерий, обитающих<br> на них, нет неприятного запаха. Но также стоит отметить, что аромат от пота и тела в целом зависит не только<br> от количества волос на теле, а также от вашего образа жизни и питания, но сейчас не об этом.</p>
<p>Основное, что мы хотим донести - лазерная эпиляция подмышек безопасная и очень эффективная процедура, которая помогает избавить вас не только от<br> нежелательных волос, но и от бактерий, живущих на них. Один нюанс - безопасность и качество процедуры заключается в том, что<br> проводит её профессиональный и опытный специалист на сертифицированном оборудовании.</p>
<p>Подитожим ряд преимуществ удаление волос с помощью лазерной эпиляции в подмышечной зоне:</p>
<ul>
<li>Эффективность. Лазерная эпиляция позволяет устранить подмышечные волосы на длительный срок, что позволяет избегать ежедневного бритья, воспалений и раздражений на коже.</li>
<li>Безболезненность. Процедура лазерной эпиляции выполняется с использованием мягкого лазерного луча.</li>
<li>Безопасность. Лазерная эпиляция требует минимального контакта с кожей, что уменьшает возможность травмирования и раздражения на коже.</li>
<li>Комфорт. Удаление волос с помощью лазерной эпиляции может существенно улучшить качество жизни, обеспечивая комфорт и уверенность в себе.</li>
</ul>
<p><a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> подмышечных впадин является безопасной и эффективной процедурой, которая позволяет избавиться от нежелательных волос на длительный срок и улучшить<br> качество жизни. Однако перед ее проведением необходимо обсудить все нюансы со специалистом. Поэтому ждём вас на консультацию в нашу клинику.</p><br>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_udalyaet_volosy_navsegda_pravda_ili_mif/</link>
            <title>Лазерная эпиляция удаляет волосы навсегда: правда или миф?</title>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 01:30:26 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция удаляет волосы навсегда: правда или миф?
                    </header>
                    <p>Сегодня<br> мы решили обсудить такие часто задаваемые вопросы как «удалит ли лазерная эпиляция волосы навсегда или нет? Правда ли, что лазерная<br> эпиляция убирает волосы на всю жизнь?»
</p>
<p>Удаление нежелательных волос навсегда - это мечта многих мужчин и женщин, которую очень хочется воплотить в жизнь, но возможно ли это?<br> Лишние волосы на деликатных зонах привносят в жизнь множество неприятностей. Раздражения, неприятный запах, отсутствие эстетичности и многое другое, поэтому удалить<br> их на длительный период прекрасное решение для облегчения своей жизни. Давайте разбираться как же это сделать?
</p>
<div><img width="650" alt="Стадии роста волос" src="/bitrix/images/photo_2023-05-27_01-24-58.jpg" height="400" title="Стадии роста волос"></div>
<p><a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> – это один из самых популярных методов, который однозначно избавит вас от нежелательных волос. Лазерная эпиляция на данный<br> момент выбор огромного количества женщин, которые переходят на этот тип эпиляции со своих привычных (бритва, шугаринг, александритовый, эпилитораль и др.)<br> Оговаривая основные плюсы - удобство, эффективность, безболезненность и конечно же бюджетность по отношению к другим методам.
</p>
<p><b>Но вернемся к долговечности эффекта.</b> Многие люди считают, что лазерная эпиляция удаляет волосы навсегда, а некоторые, наоборот, утверждают, что это всего лишь миф.
</p>
<p>Лазерная эпиляция – это процедура, при которой диодный луч лазера воздействует на темно-пигментированные волосяные фолликулы и разрушает их. В процессе процедуры<br> волосы перестают расти на определенном участке тела. Однако, удаление волос навсегда – это не совсем правильное понятие. Лазерная эпиляция не<br> является абсолютным методом избавления от волос. Стоит отметить, что абсолютного способа в принципе нет. И если вам обещают такой эффект,<br> это говорит лишь о том, что стоит обратить внимание на статус клиники и уровень образования специалистов, возможно вас просто и<br> откровенно обманывают. Ведь на практике всё не так просто. Удаление волос на долгий срок зависит от многих факторов: индивидуальных особенностей<br> организма, возраста, цвета волос и т.д. 
</p>
<p>Тем не менее, лазерная эпиляция способствует значительному снижению количества волос и сделает их тонкими и мягкими. Это может поддерживаться длительное время<br> (от нескольких месяцев до нескольких лет, в зависимости от количества проделанных процедур). Со временем часть резервных волос может начать расти,<br> тогда стоит прийти на поддерживающую процедуру и снова забыть об этом вопросе. В нашей практике поддерживающие процедуры рекомендуется выполнить раз<br> в 8-12 месяцев. Некоторые пациенты не посещают нас и чувствуют гладкость кожи и более длительный срок.
</p>
<p><b>Давайте подытожим.</b> Лазерная эпиляция способна значительно уменьшить, минимизировать количество волос на теле и сделать их более тонкими и редкими. Однако, чтобы<br> говорить о полном «удалении волос навсегда», нужно учитывать множество нюансов и особенностей каждого конкретного случая. Поэтому, чтобы добиться максимального результата,<br> лазерную эпиляцию необходимо проводить в специализированных заведениях, клиниках с лицензией, у специалистов, имеющих медицинское образование, на оборудовании с регистрационными удостоверениями<br> и соблюдать все необходимые рекомендации.
</p>
<p>Все эти факторы учтены в Epilion. Ждем вас в филиалах наших клиник. После процедур, проделанных нашими специалистами, ваша кожа будет гладкой и шелковистой долгие годы.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_vpervye_chto_nuzhno_znat_i_kak_podgotovitsya/</link>
            <title>Лазерная эпиляция впервые: что нужно знать и как подготовиться?</title>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 20:50:56 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция впервые: что нужно знать и как подготовиться?
                    </header>
                    <p>Лазерная<br> эпиляция стала одним из самых профессиональных методов удаления нежелательных волос на теле и лице. Многие из нас, включая мужчин и<br> женщин, выбирают лазерную эпиляцию в качестве долгосрочного средства избавления от волос. Однако, перед тем, как отправиться на первую лазерную процедуру,<br> необходимо узнать, как к ней правильно подготовиться и что ожидать в процессе.
</p>
<p>В этой статье мы подробно расскажем о том как подготовиться к лазерной эпиляции морально, что важно знать если это ваша первая<br> лазерная эпиляция и как подготовиться к первой процедуре физически.
</p>
<div><img width="650" alt="Первый сеанс лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/photo_2023-06-14_19-43-26.jpg" height="400" title="Первый сеанс лазерной эпиляции"></div>
<p>Итак, идя первый раз на лазерную эпиляцию вам прежде всего необходимо успокоиться. Ведь лазерная эпиляция это один из самых безопасных, самых<br> эффективных и самых безболезненных методов удаления нежелательной растительности на долгие годы. Также одним из первых этапов подготовки к лазерной эпиляции,<br> является изучение противопоказаний.
</p>
<p><b>Несмотря на безопасность метода лазерной эпиляции, есть некоторые случаи,в которых процедура противопоказана:</b></p>
<ul>
<li>Беременность и период лактации;</li>
<li>Тяжелые фомы варикозной болезни;</li>
<li>Сахарный диабет (инсулинозависимый);</li>
<li>«Чёрный» загар в месте проведения ЛЭ;</li> 
<li>Осложненные паталогии кожных покровов в зоне обработки (экзема, псориаз, дерматоз и др.);</li>
<li>Истинный фотодерматит;</li>
<li>Вирусные заболевания, герпес в активной стадии;</li> 
<li>Эпилепсия, туберкулез;</li> 
<li>Период приема антикоагулянтов, антибиотиков, фотосенсибилизирующих препаратов, тетрациклины;</li> 
<li>Онкологические заболевания;</li> 
<li>Психические расстройства.</li>
</ul>
<p>Если что-то из списка заставило вас задуматься, то ждём вас в нашем центре для развёрнутой, обязательной консультации и очного осмотра.
</p>
<h2>Подготовка перед эпиляцией лазером</h2>
<p>Чтобы лучше подготовится к лазерной эпиляции, необходимо избегать загара за несколько дней до процедуры. Также за 3-4 недели «до» не прибегать<br> к методам удаления волос, где устраняется луковица (таким как шугаринг, пинцет, эпилятор и др). За один день до эпиляцию необходимо<br> удалить волосы бритвой или кремом. Эпиляция проводится по гладкой коже без волос. В день процедуры не рекомендуется использовать дезодоранты или<br> антиперспиранты, которые могут раздражать кожу.
</p>
<p>Первые процедуры могут быть более чувствительны по ощущениям, чем последующие , так как на теле присутствует больше волос. Их количество и<br> жёсткость будет уменьшаться по мере курса, что способствует уменьшению каких-либо ощущений во время процедуры. С каждым разом посещения будут более<br> и более комфортными!
</p>
<p>После процедуры, кожа может быть чувствительной на протяжении нескольких дней. Рекомендуется избегать прямого солнечного света на обработанной зоне, избегать горячих ванн,<br> бассейнов, саун, тренажерных залов до полного восстановления кожи. У некоторых пациентов это занимаем несколько часов, у других несколько дней. Наблюдайте<br> за собой и своим телом. Возможно использование специальных кремов и лосьонов для успокоения кожи, чтобы уменьшить покраснение и раздражение.
</p>
<p>В целом, подготовка к первой лазерной эпиляции не так сложна, как может показаться. Главное, следуйте указанным рекомендациям врача и не бойтесь<br> задавать вопросы. С помощью <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a> можно устранить нежелательные волосы и наслаждаться гладкой кожей.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_i_gormony/</link>
            <title>Лазерная эпиляция и гормоны</title>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 19:46:24 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция и гормоны
                    </header>
                    <p>
	Сегодня хотим обсудить с вами очень интересную тему гормонального фона в разрезе лазерной эпиляции. Нам часто задают вопрос о том, влияет<br> ли лазерная эпиляция на гормоны, а также влияет ли лазерная эпиляция на гормональный фон? Прежде чем ответить на этот вопрос,<br> важно рассмотреть работу составляющих, о которые мы сейчас будем говорить.
</p>
<div><img width="650" alt="Лазерная эпиляция и гормоны" src="/bitrix/images/IMG_4102.JPG" height="400" title="Лазерная эпиляция и гормоны"></div>
<h2>Сначала объясним, что же такое гормоны человека?</h2>
<p>
	Гормоны - это биологически активные химические вещества, в организме человека, которые транспортируются через кровь, регулируют работу множества процессов, органов и систем.
</p>
<p>
	Сразу забегая вперед, скажем, что на гормональную систему оказывает влияние многих факторов. Вся наша жизнь пропитана различными ситуациями, жизненными обстоятельствами, природными<br> условиями, которые воздействуют на гормональный фон. Всё кроме лазерной эпиляции. Но об этом чуть позже.
</p>
<p>
	Гормоны отвечают за состояние организма, реагируют на стресс, изменения в жизни, статусе, как пример во время становления будущей мамой. В этот<br> период происходит множество изменений в организме женщины. В том числе активно работает/перестраивается и гормональный фон. Это влияет на разные процессы,<br> если говорить о волосах, то бывает, что их рост затихает, бывает что активируется. В любом случае те волосы, которые были<br> удалены, уже не вернутся. Могут пробуждаться только те, которые заложены природой и которые пробуждались медленно и долго, если бы не<br> скачок гормонов (как пример в период лактации, чего может и не быть).
</p>
<p>
	Именно поэтому мы рекомендуем дождаться, когда все процессы завершатся, если девушка родила, то ждем когда она окончательно завершит грудное вскармливание и<br> уже после этого прийдет к нам на процедуры.
</p>
<p>
	Почему? Потому что лазерная эпиляция воздействует на пробудившиеся волосы, чем их больше, тем лучше. Чем активнее мы выбираем отведенный вам волосяной<br> ресурс, тем раньше закончится курс лазерной эпиляции.
</p>
<p>
	<b>А теперь к самому главному. Безопасности лазерной эпиляции и её влиянию на гормональный фон.</b>
</p>
<p>
	При использовании медицинского оборудования, и соблюдении всех условий безопасного проведения <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">процедуры лазерной эпиляции</a>, что естественно соблюдается в нашей клинике Epilion<br> - это не повлияет на уровни гормонов, и гормональный фон в целом. Воздействие лазера кратковременное и весьма поверхностное и направленно<br> исключительно на волосы. Поэтому смело посещайте нашу клинику, избавляйтесь от нежелательной растительности на лице, теле и будьте счастливы.
</p>
<p>
	Перед проведением процедуры, рекомендуем проконсультироваться у наших высококвалифицированных специалистов.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/chto_budet_esli_propustit_protseduru_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Что будет, если пропустить процедуру лазерной эпиляции?</title>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 20:46:11 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Что будет, если пропустить процедуру лазерной эпиляции?
                    </header>
                    <p>
	Один из самых популярных вопросов в нашей клинике, что будет если пропустить сеанс <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>? Можно ли пропускать лазерную эпиляцию?
</p>
<p>
	Так как пациенты заходят на курс, для них очень важно не пропускать плановую процедуру, но жизнь порой вносит коррективы, посетить процедуру<br> не получается, что порой приводит к переживаниям. Сегодня мы развеем все ваши страхи и объясним механизм процедуры, чтобы вам было<br> понятнее на что влияет график посещений.
</p>
<div>
	<img width="650" alt="После лазерной эпиляции" src="/bitrix/images/IMG_4101.JPG" height="400" title="После лазерной эпиляции">
</div>
<p>
	Ничего страшного не произойдет если пропуск составит одной двух недель. Напомним, что заново удаление волосы расти не будут, мы удаляем их<br> полностью и навсегда. Плановые процедуры, выстроенные специалистом индивидуально для каждого пациента, даются для того, чтобы воздействовать на ещё не проявившийся<br> волосяной резерв. Рекомендуется придерживаться графика, обозначенного специалистом, для достижения результата в наиболее короткие сроки и с меньшим количеством сеансов.
</p>
<p>
	Интервалы между сеансами корректируются исходя из количества выполненных процедур, индивидуального ответа организма по восстановлению роста волос после предыдущих сеансов, степени замедления<br> роста волос, качества новых волос, интенсивности загара.
</p>
<p>
	С каждой плановой процедурой мы искусственно заставляем организм восстанавливать волосяные луковицы не хаотично, а в одни и те же сроки. Так<br> как другого времени спокойно расти нет только от процедуры к процедуре. Таким образом приводим к эффекту синхронизации роста волос (тот<br> момент, когда большая часть волос находятся в одной нужной для нас фазе роста), а тут здравствуйте очередной сеанс ЛЭ, который<br> и забирает очередную массовую и будущую попытку роста волос.
</p>
<p>
	Повреждая фолликул мы убираем несколько поколений резервистов. В норме все волосы растут хаотично в 3 фазах. Процедура ЛЭ позволяет исчерпать резерв<br> восстановления волос только в одной фазе роста. Ситуация как с качелей маятником если мы будем подталкивать равномерно, даже с маленькой<br> интенсивностью, то амплитуда раскачивания возрастает и время между подталкиваниями увеличивается. Если подталкивать хаотично, амплитуда заметно уменьшится вплоть до полной остановки.<br>
</p>
<p>
	В нашем случае похожая ситуация, но с единственным условием интервалы в обязательном порядке подлежат корректировке в зависимости от выше перечисленных факторов.
</p>
<p>
	Клиника Epilion разработала уникальную систему взаимодействия с пациентами. Нас рекомендуют друзьям и знакомым именно потому, что мы подходим к каждому случаю<br> индивидуально. Наша цель - результат! А не количество процедур. И этим мы особенно отличаемся от других. Приходите в нашу клинику,<br> ждем вас!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_i_alkogol/</link>
            <title>Лазерная эпиляция и алкоголь</title>
            <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:14:46 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция и алкоголь
                    </header>
                    <p>
	 Широта русской души не знает границ. В нашем менталитете заложено отмечать праздники с размахом и чаще всего с алкоголем. Застолья<br> и фуршеты могут застать вас где угодно. Иногда это запланированные события, иногда внезапные празднования какого-то мероприятия на работе.
</p>
<div>
 <img width="650" alt="Алкоголь и лазерная эпиляция" src="/bitrix/images/IMG_5808.JPG" height="400" title="Алкоголь и лазерная эпиляция">
</div>
<p>
 <b>Наши администраторы довольно часто получают такие вопросы от наших пациентов:</b>
</p>
<ul>
	<li>Можно ли пить алкоголь перед лазерной эпиляцией?</li>
	<li>За какое время перед процедурой можно пить алкоголь?</li>
	<li>Как влияет употребление алкоголя на результат процедуры?</li>
	<li>Совместимость лазерной эпиляции и алкоголя?</li>
</ul>
<h2>Давайте разбираться</h2>
<p>
	 Мы не будем вам рассказывать об общей вреде алкоголя на организм, его пагубном влиянии на качество клеток, кожи, органов и<br> т.д. Выбор образа жизни и позволения себе тех или иных вариантов проживания у каждого свой. И не в наших силах<br> это менять. Но донести ценность здорового образа жизни мы всё таки можем ;) Поехали.
</p>
<p>
</p>
<h2>Алкоголь перед лазерной эпиляцией</h2>
<p>
	 Мы не рекомендуем употреблять алкоголь за сутки до процедуры проведения <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>. А лучше двух. Почему? Влияние алкоголя на<br> организм для каждого индивидуален, но есть ряд особо частых стандартных постсиндромов от его употребления, а именно:
</p>
<ul>
	<li>Похмелье</li>
	<li>Обезвоживание</li>
	<li>Раздражительность</li>
	<li>Дисфория</li>
	<li>Увеличение чувствительности кожи</li>
	<li>Отёчность</li>
</ul>
<p>
	 Напомним, что лазерная эпиляция не влияет на внутренние органы и на организм в целом. Лазерный луч воздействует только на фолликулы волоса. Но при их нагреве, часть тепла передаётся коже.
</p>
<p>
	 В обычном расслабленном состоянии вы можете ничего не заметить, но при наличии алкоголя, могут произойти различные химические и физические реакции<br> в теле, которые повлияют на вашу чувствительность, а именно - уменьшат болевой порог и возможно оставят не самые приятные впечатления<br> от процедуры.
</p>
<p>
	 Опять же всё индивидуально, у каждого свои ощущения и реакции, но мы обязаны предупредить вас о том, что может происходить<br> с вами на каждом этапе проведения лазерной эпиляции, чтобы процедуры для вас проходили максимально комфортно. И чтобы вы хотели вернуться<br> к нам снова.
</p>
<h2>Алкоголь после лазерной эпиляции</h2>
<p>
	 Мы также рекомендуем воздержаться от алкоголя и после проведения лазерной эпиляции. Отказ желателен по тем же причинам - возможной отечности<br> и обезвоживания организма. Всё это может повлиять на вашу кожу и её состояние, вероятно дополнительное раздражение и неприятные ощущения.
</p>
<p>
	 По прежнему хочется отметить, что лазерная эпиляция сама по себе безопасная процедура. И по большей части воздействует только на волосы.<br> Все остальные побочные эффекты возможны только при не соблюдении правил, рекомендуемых специалистами.
</p>
<p>
	 В Epilion clinic мы доносим всю необходимую информацию до каждого пациента. Для нас очень важен результат и комфорт наших посетителей. Приходите и убедитесь сами.
</p>
<p>
	 Будьте здоровы, с уважением Epilion clinic.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/effekt_posle_pervoy_protsedury_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Эффект после первой процедуры лазерной эпиляции</title>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 15:15:39 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Эффект после первой процедуры лазерной эпиляции
                    </header>
                    <p>
	Человечий мозг так устроен, что ему не нравятся своего рода долгоиграющие проекты. При условии, что необходимо тратить много своего времени и<br> средств. И почему-то существует заблуждение, что лазерная эпиляция относится именно к этому роду занятий. Но это далеко не так и<br> сегодня мы с вами в этом разберемся.
</p>
<div>
	<img width="650" alt="Лазерная эпиляция впервые" src="/bitrix/images/IMG_5811.JPG" height="400" title="Лазерная эпиляция впервые">
</div>
<p>
	Начнем с главного и расскажем какой результат будет после первой процедуры лазерной эпиляции. Сразу отметим, что говорить мы будем именно об<br> эффекте после первого сеанса лазерной эпиляции в нашей клинике.
</p>
<p>
	<b>Огромное значение на результат оказывает следующее:</b>
</p>
<ul>
	<li>Оборудование</li>
	<li>Опыт и образование специалиста</li>
	<li>Статус медицинского центра, который подразумевает огромное количество необходимых условий, направленных на качественное проведение процедур.</li>
	<li>И др.</li>
</ul>
<p>
	Поэтому говоря о том, что происходит после первой процедуры, мы имеем ввиду не в общем лазерную эпиляцию. Мы говорим о наших видимых практических результатах и отзывах пациентов.
</p>
<p>
	Итак, изменения начинаются уже после 2х недель от проведения первой процедуры. Волосы начинают редеть, выпадать, становиться тоньше и мягче. Кожа светлеет,<br> раздражения (при наличии) уменьшаются. Разница было/стало становится заметной сразу же. Поэтому говорить о том, что результат вы увидите, только пройдя<br> полный курс - неверны.
</p>
<p>
	Результаты видны сразу же. А спустя 3-4-5 процедур, в зависимости от обрабатываемой зоны и физиологических особенностях организма, можно и подавно добиться<br> устойчивых результатов. В нашей практике есть случаи, когда через 5 процедур был полностью исчерпан ресурс на подмышечных впадинах.
</p>
<p>
	Также отметим, что бывает и другая сторона медали, когда для этого требуется чуть больше процедур, чем изначально заявлено, т.к. волосы растут<br> медленно и очень редко. Потому что имеется вот такая особенность организма. При этом их всё равно очень мало, они появляются<br> светлыми, тонкими и не доставляют дискомфорт, кроме желания пациента иметь полностью гладкую кожу без единого волоска. И с течением времени<br> мы этого конечно же добиваемся.
</p>
<p>
	Именно поэтому, мы не можем назвать лазерную эпиляцию долгой и исчерпывающей финансовые ресурсы процедурой. Вы приходите к нам после первой процедуры<br> спустя 4 недели, далее срок увеличивается к 4-5 процедуре срок между процедурами может составить 2-3 месяца, поэтому о ежемесячных вложениях<br> не может быть и речи. Лазерная эпиляция это один самых экономически выгодных, самых результативных и самых безболезненных способов удаления нежелательной<br> растительности. К тому же вы видите позитивные результаты почти сразу, а спустя буквально несколько процедур наслаждаетесь гладкой и шелковистой кожей<br> на постоянной основе. Остальные процедуры важны уже для удаления остаточного ресурса волос.
</p>
<p>
	Если вы всё ещё не верите в подобный эффект, то в нашей клинике есть чудесная возможность попробовать <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерную эпиляцию</a> всего<br> за 590?. Это возможность, чтобы познакомиться со специалистами, проконсультироваться о волнующих вопросах, проделать процедуру и остаться с нами, потому что<br> равнодушных нет.
</p>
<p>
	До встречи!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_dlya_nerozhavshikh_devushek/</link>
            <title>Лазерная эпиляция для нерожавших девушек</title>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:02:55 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция для нерожавших девушек
                    </header>
                    <p>Специалисты<br> Epilion с радостью готовы ответить на любые вопросы, даже самые неожиданные. Большинство из них крутятся вокруг безопасности метода в различных<br> вариациях, ежедневно мы получаем множество сообщений и неустанно готовы повторять о простоте, доступности и безопасности лазерной эпиляции.
</p>
<p><a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> - это самый современный, самый эффективный и самый быстрый способ достичь гладкости кожи, при условии качественного оборудования, высококвалифицированных<br> специалистов и медицинского центра, располагающего всеми необходимыми документами для поведения процедур.
</p>
<div><img width="650" alt="Лазерная эпиляция для нерожавших девушек" src="/bitrix/images/IMG_8355.JPG" height="400" title="Лазерная эпиляция для нерожавших девушек">
</div>
<p>Все эти показатели есть в Epilion clinic. Наш подход отличается от других клиник именно этим комплексным подходом. Плюс мы не гоняем<br> наших пациентов на процедуры каждые 4 недели в течение всего курса, если вы по прежнему делаете так - меняйте клинику<br> и как можно скорее! Так как за этот период волос просто не успевает сформироваться для удаления. Мы подходим к каждой<br> конкретной ситуации с теплом и деликатностью. Наблюдаем и узнаем способ удаления волос до посещения нашей клиники, так как это тоже<br> очень важно.
</p>
<p>Всё это мы говорим к тому, что каждый пациент для нас важен и вопрос каждого мы разбираем индивидуально и с большим теплом. 
</p>
<p>Недавно к нам обратились с очень деликатным вопросом и мы решили ответить на него ещё и здесь.
</p>
<p><b>Поговорить о том, можно ли делать лазерную эпиляцию нерожавшим девушкам? Опасна ли лазерная эпиляция для нерожавших и вредна ли в целом для половых органов?</b>
</p>
<p>Лазерная эпиляция - это современная и эффективная процедура удаления нежелательных волос. Она стала особенно популярной среди женщин, которые стремятся избавиться от<br> неудобства, связанного с регулярным бритьем или восковой депиляцией. 
</p>
<p>Однако в случае планирования беременности многие женщины испытывают опасения и сомнения относительно безопасности лазерной эпиляции.
</p>
<p>Мы же смело можем утверждать, что ограничения лазерной эпиляции распространяются исключительно на уже беременных женщин и женщин в период лактации. Во<br> всех остальных случаях, если мы берем подготовку к беременности, то противопоказаний нет.
</p>
<p>Напомним, что лазер воздействует исключительно на волос, а если точнее, то на пигмент мелатонин, и не проникает на глубину внутренних органов.<br> А противопоказания в период беременности и лактации прежде всего связаны с чувствительностью и гормональным фоном девушки. Сначала гормоны должны нормализовать<br> свою работу, организм выйти на стабильное функционирование и уже после этого можно проводить всевозможные манипуляции с красотой.
</p>
<p>Если у вас остались вопросы, с нетерпением ждем вас на консультацию или непосредственно на процедуру, где специалисты с радостью ответят на все волнующие вас вопросы!</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_pri_zabolevaniyakh_shchitovidki/</link>
            <title>Лазерная эпиляция при заболеваниях щитовидки</title>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:48:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция при заболеваниях щитовидки
                    </header>
                    <p>В<br> клинике лазерной и инъекционной косметологии мы довольно часто отвечаем на разного рода вопросы, недавно поступил следующий: лазерная эпиляция при заболевании<br> щитовидной железы, возможно ли? Мы решили, что и вам будет интересен ответ на этот вопрос.
</p>
<div><img width="650" alt="Лазерная эпиляция при заболеваниях щитовидки" src="/bitrix/images/IMG_8371.JPG" height="400" title="Лазерная эпиляция при заболеваниях щитовидки"></div>
<p><b>Итак, можно ли делать лазерную эпиляцию при заболевании щитовидки? Могут ли быть неприятные последствия после лазерной эпиляции при нарушении щитовидной железы?</b>
</p>
<p>Снова хотим отметить, что <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерная эпиляция</a> - это на данный момент, одна из самых популярных, самых безопасных и самых результативных<br> процедур, имеющих минимальное число противопоказаний.
</p>
<p><b>Но они всё же есть:</b></p>
<ul>
<li>Во-первых, в период беременности и лактации стоит воздержаться от лазерной эпиляции! Гормональный фон должен сначала стабилизироваться.</li>
<li>Во-вторых, на зонах, которые вы хотите обработать, не должно быть ожогов, ссадин и царапин, воспалительных элементов в большом количестве.</li>
<li>В-третьих, не рекомендовано посещать процедуру во время болезни (повышенная температура тела, прием антибиотиков).</li>
</ul>
<p><b>Основные противопоказания:</b></p>
<ul>
<li>Беременность и период лактации;</li>
<li>Тяжелые формы варикозной болезни;</li>
<li>Сахарный диабет (инсулинозависимый);</li>
<li>«Чёрный» загар в месте проведения ЛЭ; </li>
<li>Осложненные паталогии кожных покровов в зоне обработки (экзема, псориаз, дерматоз и др.);</li>
<li>Истинный фотодерматит;</li>
<li>Вирусные заболевания, герпес в активной стадии; </li>
<li>Эпилепсия, туберкулез; </li>
<li>Период приема антикоагулянтов, антибиотиков, фотосенсибилизирующих препаратов, тетрациклины; </li>
<li>Онкологические заболевания; </li>
<li>Психические расстройства.</li>
</ul>
<p>Удаления нежелательных волос происходит посредством влияния лазера исключительно в фолликул волоса. Внутренние органы не затрагиваются при воздействии лазерного луча. Это частый<br> вопрос, особенно если дело касается зоны бикини. Сразу заверим, что воздействие лазера для любых внутренних органов безопасно.
</p>
<p>Теперь вернемся к щитовидной железе. Щитовидная железа - это железа, расположенная в шейном отделе, которая регулирует обмен веществ и вырабатывает гормоны,<br> влияющие на рост и развитие организма.
</p>
<p>Что же касается противопоказаний в этой области, то при заболеваниях щитовидной железы лазерную эпиляцию можно делать всем, кроме имеющих следующие заболевания:</p>
<ul>
<li>тиреотоксикоз (базедова болезнь);</li>
<li>гипотиреоз.</li> 
</ul>
<p>Все в случае тяжелого течения болезни, а так же в стадии декомпенсации. Также стоит отметить, что при таких заболеваниях могут быть<br> достаточно тяжелые состояния, при которых множество симптомов просто мешающих жить и тут не до лазерной эпиляции.
</p>
<p>Если у вас остались вопросы, приходите на консультацию к наших специалистам и получите более развернутые ответы на свои вопросы. 
</p>
<p>До встречи!</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/blog/lazernaya_epilyatsiya_pri_mastopatii/</link>
            <title>Лазерная эпиляция при мастопатии</title>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 21:40:05 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Лазерная эпиляция при мастопатии
                    </header>
                    <p>Лазерная<br> эпиляция при мастопатии - можно ли делать? Это очень тонкий и интересный вопрос. Чтобы понять делать её или нет при<br> таком диагнозе, для начала важно разобраться в самом заболевании, возможных последствиях для здоровья, а затем решать делать ли лазерную эпиляцию<br> или нет.
</p>
<p><b>Итак, что такое мастопатия?</b>
</p>
<p>Это заболевание молочных желез. Существует несколько разновидностей этого недуга. Первый вариант, когда увеличиваются клетки железы, из-за роста количества жидкости в них,<br> в результате чего возникают небольшие кисты в дольках желёз. Данная форма называется «кистозная мастопатия».
</p>
<p>При чрезмерном разрастании соединительной ткани, диагностируется «фиброзная мастопатия».
</p>
<p>Наиболее часто встречается комбинация двух форм этого заболевания, так называемая «фиброзно-кистозная мастопатия». Основной возраст возникновения данного заболевания происходит у женщин между<br> 35 и 55 годами. В большей или меньшей степени.
</p>
<div><img width="650" alt="Лазерная эпиляция при мастопатии" src="/bitrix/images/IMG_0742.JPG" height="400" title="Лазерная эпиляция при мастопатии"></div>
<p>Теперь вернемся к лазерной эпиляции и поговорим о ней. <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> - это процедура, которая заключается в распространении лазерного излучения<br> на волосяные фолликулы. Мы уже неоднократно рассказывали, что луч безопасен, имеет минимальную длину проникновения, воздействует исключительно на волос, а точнее<br> на пигмент меланин, но может немного согреть кожу возле него. Процедура безболезненна и не вызывает никаких последствий, кроме минимального покраснения<br> кожи, которое пройдёт через несколько часов или максимум на следующим день.
</p>
<p>Так какие же подводные камни могут быть если процедура лазерной эпиляции проводится женщине с мастопатией? Тем более если то, что беспокоит<br> женщин находится намного глубже, чем волосяной фолликул и лазер просто не достигнет нежелательной болезненной зоны.
</p>
<p>Ответ прост. Основная задача при постановке диагноза мастопатия, убедиться в том, что нет рисков развития рака и предраковых опухолей. Так как<br> онкология является противопоказанием ко многим косметологическим процедурам и лазерная эпиляция не исключение.
</p>
<p>Поэтому при постановке вопроса «можно ли делать лазерную эпиляцию при мастопатии?». Мы отвечаем «Да», но только при наличии разрешения от вашего<br> лечащего врача. Можно ли проводить процедуру или нет решать вам и вашему лечащему врачу исключительно в рамках развития осложнений, что<br> же касается совместимости данного заболевания и лазерной эпиляции - противопоказаний нет.
</p>
<p>Если у вас есть сомнения, ждём вас на первичную консультацию в наш медицинский центр.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/akne_posle_solntsa_chto_delat/</link>
            <title>Акне после солнца. Что делать?</title>
            <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 16:55:38 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Акне после солнца. Что делать?
                    </header>
                    <p>
	Бывает так, что после возвращения из отпуска, начинаются высыпания и воспалительные процессы на коже.
</p>
<p>
	<b>Что с этим делать?</b>
</p>
<ul>
	<li>Начать с основного. В этот период особенно важно очищать кожу. Тщательно убирайте остатки косметики.</li>
	<li>Делайте мягкие пилинги, разрешённые летом. Какие именно подскажут специалисты Epilion.</li>
	<li>Не забывайте о солнцезащитных средствах.</li>
	<li>А чтобы избавиться от уже появившихся высыпаний и предотвращения новых - вы можете воспользоваться услугой «<a href="/service/lechenie-akne/">Лазерное лечение акне</a>», которое проводится<br> на инновационном аппарате <a href="/equipment/">Mediostar Monolith</a>.</li>
</ul>
<div>
	<img alt="Mediostar Monolith" src="/bitrix/images/akne.jpg" title="Mediostar Monolith" width="650" height="400"><br>
</div>
<p>
	<b>Как это работает?</b>
</p>
<p>
	Лазерный луч воздействует на патогенные микроорганизмы и забитые фолликулы, что в свою очередь оказывает противовоспалительный эффект, стимулирует обновление клеток, борется с<br> инфекцией и очищает поры.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/top_3_strakha_o_lazernoy_epilyatsii/</link>
            <title>Топ-3 страха о лазерной эпиляции</title>
            <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:15:00 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Топ-3 страха о лазерной эпиляции
                    </header>
                    <p>Благодаря нашим социальным сетям мы узнали самые распространённые опасение наших потенциальных пациентов:</p>
<ul>
<li>Облучение и развитие онкологических заболеваний.</li>
<li>Ожогов.</li>
<li>Боли.</li>
</ul>
<p>Те, кто посещает наш медицинский центр Epilion давно, знают, что <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">Лазерная эпиляция</a> - это самый безопасный и безболезненный способ удаления волос.</p>
<div><img alt="Лазерная эпиляция без боли" src="/bitrix/images/lazernaja-jepiljacija-bez-straha.jpg" title="Лазерная эпиляция без боли" width="650" height="400"><br></div>
<p>Множество исследований подтверждает, что лазерная эпиляция никак не влияет на развитие онкологии. Также стоит отметить, что лазерная эпиляция не оставляет ожогов,<br> тк наше оборудование обладает современной и инновационной системой охлаждения. Максимум, что вы почувствуете - тепло.</p>
<p>Тоже самое касается болевых ощущений. Их нет по той же причине качественного и высокотехнологичного оборудования.</p>
<p>Если у вас есть вопросы, приходите кинам на консультацию Наши специалисты с удовольствием ответят на них.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/den_rozhdeniya_epilion/</link>
            <title>День рождения Epilion</title>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 22:31:08 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        День рождения Epilion
                    </header>
                    <p>17<br> августа Epilion будет отмечать свой день рождения. Каждый год мы подводим итоги того как изменилась жизнь наших пациентов в лучшую<br> сторону. Каким вкладом наша работа стала для красоты посетителей медицинского центра Epilion.</p>
<div><img alt="Команда Epilion" src="/bitrix/images/komanda-Epilion.jpg" title="Команда Epilion" width="650" height="400"><br></div>
<p>В этот раз мы будем говорить об этом на левом берегу Дона, катаясь на SUP Сёрфах. Все сотрудники Epilion имеют медицинское<br> образование. И как никто знают важность здорового образа жизни и движения. Именно поэтому был выбран такой вид досуга в этот<br> праздничный день. Ну а после команду ждёт совместный пикник на свежем воздухе. Обязательно поделимся с вами нашим фото отчётом.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/tsentr_posetila_tikhonova_svetlana_nikolaevna/</link>
            <title>Центр посетила Тихонова Светлана Николаевна</title>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 20:40:48 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Центр посетила Тихонова Светлана Николаевна
                    </header>
                    <p>Недавно<br> к нам в медицинский центр Epilion на очередную процедуру <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a> приходила Тихонова Светлана Николаевна - врач анестезиолог-реаниматолог Федерального<br> медицинского центра онкологии.</p>
<p>Мы решили её просто так не отпускать и задали несколько популярных вопросов.</p>
<p>Смотрите её ответы в видео по ссылке:</p>
<p><a href="https://vk.com/wall-211275893_530">https://vk.com/wall-211275893_530</a></p>
<p><b>Вредно ли излучение лазера для кожи?</b></p>
<p><b>Может ли удаление волос с помощью лазера в зоне бикини привести к онкологии женских половых органов?</b></p>
<p>Приятного просмотра.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/korporativ_epilion/</link>
            <title>Корпоратив Epilion</title>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 21:33:51 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Корпоратив Epilion
                    </header>
                    <p>Мы<br> уже писали, что все сотрудники Epilion имеют медицинское образование. И как никто знают важность здорового образа жизни. Именно поэтому был<br> выбран такой вид досуга в день рождения Epilion.</p>
<div><img alt="Epilion на отдыхе" src="/bitrix/images/korporativ-epilion.JPG" title="Epilion на отдыхе" width="650" height="400"><br>
</div>
<p>Всем очень понравилось. Тем, кто ещё не пробовал Sup Surfing, обязательно рекомендуем.</p>
<p>А мы отдохнувшие и наполненные, ждём вас в двух филиалах наших медицинских центров на процедуры для красоты здоровья вашей кожи.</p>
<p><b>Адреса наших филиалов:</b><br>
Чехова 54<br>
Космонавтов 39/1</p>
<p><b>Для записи на процедуры звоните по телефону:</b> +7 961 301-73-73</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/govysheniya_kvalifikatsii_po_omolozheniyu/</link>
            <title>Повышение квалификации по омоложению</title>
            <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 22:40:27 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Повышение квалификации по омоложению
                    </header>
                    <p>Несколько<br> дней назад специалисты Epilion изучали и осваивали новые европейские методики по <a href="/service/omolozhenie-kozhi/">омоложению</a> на нашем инновационном и единственном в Ростове-на-Дону<br> диодном лазере MedioStar Monolith.</p>
<p>Спикером нашего повышения квалификации была Горшенина Илона Юрьевна. Врач дерматолог, косметолог с опытом более 20 лет.</p>
<div>
<img alt="Повышение квалификации по омоложению" src="/bitrix/images/povyshenie-kvalifikacii-po-omolozheniju-1.jpg" title="Повышение квалификации по омоложению">
<img alt="Повышение квалификации по омоложению" src="/bitrix/images/povyshenie-kvalifikacii-po-omolozheniju-2.jpg" title="Повышение квалификации по омоложению" width="325" height="400">
</div>
<p>Помимо повышения квалификации по омоложению мы также делились наработками по <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>. И говорили о таких важных, на наш взгляд,<br> показателях как здоровье и красота.</p>
<p>Наш задача и миссия не только подчеркнуть красоту девушек всех возрастов, но и сделать это безопасным для здоровья способом.</p>
<p>Epilion - это территория не только красоты, но и здоровья. Приходите и убедитесь в этом сами.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/ezhesezonnaya_syemka_dlya_nashikh_sotsialnykh_setey/</link>
            <title>Ежесезонная съёмка для наших социальных сетей</title>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 20:21:02 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Ежесезонная съёмка для наших социальных сетей
                    </header>
                    <p>На<br> прошлой неделе состоялась ежесезонная съёмка для контента наших социальных сетей. Мы считаем, что красота, эстетика и профессионализм должны идти рука<br> об руку. Именно поэтому с таким трепетом относимся как ко внешнему виду сотрудников и медицинских центров, так и ко внешнему<br> виду наших социальных сетей.</p>
<div><img alt="Команда Epilion" src="/bitrix/images/komanda-epilion.jpg" title="Команда Epilion" width="650" height="442"><br>
</div>
<p>Всё к чему прикасается EPILION прекрасно. Заходите в наши социальные сети и убедитесь в этом сами. И конечно, ждём вас в медицинских центрах EPILION лично.</p>
<p>Ссылки на наши социальные сети:</p>
<ul>
<li><a href="https://instagram.com/epilion_clinic?igshid=YmMyMTA2M2Y=">https://instagram.com/epilion_clinic?igshid=YmMyMTA2M2Y==</a></li>
<li><a href="https://t.me/epilion_clinic">https://t.me/epilion_clinic</a></li>
<li><a href="https://vk.com/epilion_clinic">https://vk.com/epilion_clinic</a></li>
</ul>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/dni_botulinoterapii/</link>
            <title>Дни ботулинотерапии</title>
            <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 22:35:36 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Дни ботулинотерапии
                    </header>
                    <p>Ежемесячно в нашем медицинском центре Epilion проходят дни ботулинотерапии, когда стоимость единицы препарата бюджетнее, чем в нашем классическом прайсе.</p>
<div>
<img src="/bitrix/images/dni-botulinoterapii-2.jpg" title="Ботулинотерапия" alt="Ботулинотерапия" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/dni-botulinoterapii-3.jpg" title="Ботулинотерапия" alt="Ботулинотерапия" width="325" height="400">
</div>
<p>Если вы считаете, что вам ещё рано, то смело развеем этот миф. Главное требование - это достижение совершеннолетия (18 лет). А<br> дальше всё зависит от строения лица, подвижности вашей мимики и эстетических предпочтений.</p>
<p>Важно понимать, что ботулинотерапия носит профилактический характер, и наиболее эффективна эта процедура для предупреждения образования морщин. Многие девушки считают, что прибегать<br> к инъекциям ботокса нужно уже после появления статических морщин (заломов на коже, видимых в покое),а не пока это только динамические<br> складочки, но это не так. Поэтому, если от безупречно гладкой кожи вас отделяет только сомнение, что вам ещё рано, можете<br> не беспокоиться.</p>
<p>Для записи на ближайший день ботулинотерапии записывайтесь по телефону у наших администраторов +7 (961) 301-73-73.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/massazh_v_tsentre_epilion/</link>
            <title>Массаж в центре Epilion</title>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 22:50:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Массаж в центре Epilion
                    </header>
                    <p>Медицинский<br> центр Epilion - это не просто клиника красоты и здоровья. Это место, где мы заботимся о состоянии каждого пациента. И<br> не только внешнего, но и внутреннего. Мы всегда готовы поддержать наших дорогих гостей добрым словом, советом, рекомендацией. И в такое<br> непростое время решили добавить в спектр наших услуг ещё и массаж. Так как в современных реалиях очень важно поддерживать психологическое<br> и моральное спокойствие. А массаж как раз та процедура, которая поможет в этом вопросе. Расслабит и восстановит тело, а вместе<br> с ним и нервную систему. В скором времени вы узнаете все необходимые подробности. А пока мы предвкушаем это событие вместе<br> с вами.</p>
<div>
<img src="/bitrix/images/massazh-1.jpg" title="Массаж" alt="Массаж" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/massazh-2.jpg" title="Массаж" alt="Массаж" width="325" height="400">
</div>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/cyemochnaya_gruppa_telekanala_don_24_v_tsentre_epilion/</link>
            <title>Cъёмочная группа телеканала «ДОН 24» в центре Epilion</title>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 20:41:03 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Cъёмочная группа телеканала «ДОН 24» в центре Epilion
                    </header>
                    <p>Сегодня к нам в клинику приехала съёмочная группа телеканала «ДОН 24».
</p>
<p>Снимаем материал для утренней рубрики «Скажите, доктор» о безопасности и экономичности лазерной эпиляции и о том как достичь наилучших результатов в этом вопросе. </p>
<div>
<img src="/bitrix/images/photo_2022-11-12_20-07-15.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-11-12_20-07-23.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-11-12_20-07-31.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-11-12_20-07-50.jpg" width="325" height="400">
</div>
<p>Мы являемся первыми в нашем деле и с удовольствием готовы нести знания в массы, поддерживая свой статус.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/epilion_snova_na_televidenii/</link>
            <title>Epilion снова на телевидении</title>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 23:24:08 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Epilion снова на телевидении
                    </header>
                    <p>Мы<br> снова на телевидении. Сегодня Редько Яна, наш специалист по лазерной эпиляции, побывала на съёмках утренней программы на телеканале «ДОН 24».<br> Она говорила о пользе и безопасности <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>, о том делают ли косметологические процедуры мужчины и о многом другом.</p><br>
<div>
<img src="/bitrix/images/photo_2022-11-23_22-32-23.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-11-23_22-32-40.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-11-23_22-33-23.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-11-23_22-32-54.jpg" width="325" height="400">
</div>
<p>В команде Epilion работают профессионалы не только в области эпиляции, но и в области ораторского искусства. Самое лучшее для наших дорогих посетителей.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/kollaboratsii_s_partnerami/</link>
            <title>Коллаборации с партнерами</title>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 20:17:40 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Коллаборации с партнерами
                    </header>
                    <p>В декабря у нас большое количество коллабораций с партнерами на всех площадках.</p>
<p>Подписывайтесь на наши социальные сети и не пропускайте восхитительные подарки от наших спонсоров.</p>
<div>
<img src="/bitrix/images/photo_2022-12-12_19-18-28.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-12-12_19-18-23.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-12-12_19-18-01.jpg" width="325" height="400"><img src="/bitrix/images/photo_2022-12-12_19-18-33.jpg" width="325" height="400">
</div>
<p>Помимо розыгрышей в социальных сетях, все посетители наших медицинских центров получают бонусы, скидки и приятные подарки не только от Epilion, но<br> и от коллег по цеху создания красоты, здоровья и прекрасного настроения:</p>
<ul>
<li>Салон нижнего белья Турандот</li>
<li>Студия растяжки TOPSTRETCHING</li>
<li>Фитнес клуб Аlex Fitness</li>
<li>Специалист по перманентному макияжу</li>
</ul>
<p>И другие. Следите за нашими новостями в социальных сетях.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/grafik_raboty_na_novogodnie_prazdniki/</link>
            <title>График работы на новогодние праздники</title>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:19:04 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        График работы на новогодние праздники
                    </header>
                    <p>Мы заботимся о своих дорогих посетителях на каждом этапе нашего взаимодействия. И уже сейчас хотим рассказать о графике работы на новогодние праздники.</p>
<p>Мы не работаем с 30 декабря по 5 января включительно. 6 января ждем вас в обычном режиме с 9:00 до 21:00.</p>
<p>С наступающим Новым Годом!</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/rezhim_raboty_v_novom_godu/</link>
            <title>Режим работы в Новом году</title>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:19:57 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Режим работы в Новом году
                    </header>
                    <p>Дорогие друзья, мы рады приветствовать вас в новом году!
</p>
<p>Спешим напомнить, что филиалы медицинского центра Epilion функционируют в штатном режиме. </p>
<div>
<img alt="Коллектив Epilion" src="/bitrix/images/photo_2023-01-12_23-28-20.jpg" title="Коллектив Epilion" width="650" height="400">
<br></div>
<p>Мы ждём вас ежедневно с 9:00 до 21:00 по адресам проспект Чехова 54, проспект Космонавтов 39/1 по предварительной записи.
</p>
<p>Записаться можно по номеру +7 (863) 301 73 73.
</p>
<p>Ваш отдохнувший и полный сил коллектив Epilion.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/vazhnaya_informatsiya/</link>
            <title>Важная информация</title>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:55:58 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Важная информация
                    </header>
                    <p>Добрый день, дорогие друзья. Хотим ознакомить вас с важной информацией.</p>
<p>В связи с тем, что произошло неоднократное повышение цен на расходные материалы и комплектующие на наше оборудование, а также в целях<br> сохранения качества оказываемых нами услуг, мы делаем вынужденный шаг и поднимаем цены на некоторые позиции в прайсе в среднем на<br> 10%.</p>
<p>Это наше первое повышение цен за 4 года. Несмотря на катаклизмы, сложные ситуации в мире, стране, колебания курса валют, резкий подъем<br> цен у поставщиков и конкурентов, мы долгие годы дарили комфортные цены на наши услуги за счет резервов компании.</p>
<p>Сейчас же пришло время сделать некоторую индексацию. Изменения вступают в силу с января 2023г. Надеемся, что вы отнесётесь с пониманием к<br> данной ситуации. С заботой о вас, вашем комфорте и качестве предоставляемых услуг, Epilion.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/rozygrysh_k_8_marta/</link>
            <title>Розыгрыш к 8 марта</title>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:52:31 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Розыгрыш к 8 марта
                    </header>
                    <p>
	 В нашей социальной сети стартовал грандиозный розыгрыш к 8 марта от Epilion и его партнёров.
</p>
<p>
	 В качестве подарков курс лазерной эпиляции, сертификат на комплект нижнего белья от «Турандот», чувственная фотосессия от профессионального фотографа и абонемент в студию растяжки.
</p>
<p>
	 Что необходимо сделать, чтобы выиграть один из призов читайте здесь: <a href="https://www.instagram.com/p/CpPaFR0MqRd/?igshid=NzAzN2Q1NTE=">https://www.instagram.com/p/CpPaFR0MqRd/?igshid=NzAzN2Q1NTE=</a>
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/my_snova_na_televidenii/</link>
            <title>Мы снова на телевидении</title>
            <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 20:32:55 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Мы снова на телевидении
                    </header>
                    <p>Мы<br> снова на телевидении. Наша миссия доносить безопасность и ценность <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a>, именно поэтому наша команда активно участвует в телевизионных<br> программах. Следите за новостями, скоро мы покажем вам полный выпуск.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/ocherednye_disport_dni_v_epilion/</link>
            <title>Очередные Диспорт-дни в EPILION</title>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:07:08 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Очередные Диспорт-дни в EPILION
                    </header>
                    <p>Дорогие друзья, всё для вас и вашей красоты.
</p>
<p>Обновитесь к летнему сезону и забудьте о морщинках на долгие месяцы.
</p>
<p><b>Дата проведения:</b><br>
8, 12 и 15 апреля.
</p>
<p><b>Адрес:</b><br>
проспект Космонавтов 39/1.
</p>
<p><b>Стоимость:</b><br>
150 рублей за 1 единицу.
</p>
<p>Занимайте удобное время у наших администраторов.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/grafik_raboty_v_mayskie_prazdniki/</link>
            <title>График работы в майские праздники</title>
            <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 23:28:06 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        График работы в майские праздники
                    </header>
                    <p>Медицинский центр Epilion напоминает о графике работы в майские праздники. 
</p>
<p>И спешит сказать о том, что лето не за горами. Позвольте себе отпуск от бритья на долгие месяцы. Запишитесь на процедуры<br> <a href="/service/lazernaya-epilyatsiya/">лазерной эпиляции</a> уже сейчас, чтобы наслаждаться гладкостью вашей кожи в ближайший летний сезон и не только.</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/novyy_kosmetolog/</link>
            <title>Новый косметолог</title>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:58:35 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Новый косметолог
                    </header>
                    <p>
	В Epilion на Чехова 54 появился новый косметолог. Вы очень долго просили, а мы очень долго искали того самого специалиста. И нашли!
</p>
<div>
	<img width="650" alt="Лагутина Алина Игоревна" src="/bitrix/images/photo_2023-05-09_23-00-11.jpg" height="400" title="Лагутина Алина Игоревна"><br>
</div>
<p>
	Спешите записаться на процедуры к Лагутиной Алине Игоревне в филиал на ул.Чехова 54. Или к уже полюбившейся вам Алине Александровне Серебряной на пр.Космонавтов 39.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/dni_krasoty_v_epilion/</link>
            <title>Дни красоты в Epilion</title>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 18:04:04 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Дни красоты в Epilion
                    </header>
                    <p>В<br> клинике Epilion довольно часто проводятся Диспорт-дни или как мы любим их называть дни красоты. Июнь не исключение, ближайшие 7,10 и<br> 11 числа. Следите за новостями и приходите подчеркивать свою красоту к нам в медицинский центр!</p>
<div><img width="650" alt="Диспорт-дни" src="/bitrix/images/photo_2023-06-06_17-57-16.jpg" height="400" title="Диспорт-дни">
</div>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/vsesezonnyy_piling_dsa/</link>
            <title>Всесезонный Пилинг DSA</title>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 15:13:17 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Всесезонный Пилинг DSA
                    </header>
                    <p>
	 Всесезонный Пилинг DSA. Минимум реабилитации, максимум улучшенных показателей вашей кожи.
</p>
<p>
	 Всего 3000? вместо 3500?.
</p>
<div><img width="650" alt="DSA" src="/bitrix/images/photo_2023-06-09_15-16-02.jpg" height="400" title="DSA"></div>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/dni_krasoty_disport/</link>
            <title>Дни красоты Диспорт</title>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 20:06:18 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Дни красоты Диспорт
                    </header>
                    <p>Каждый<br> месяц в Epilion проходят Дни красоты Диспорт. В эти дни стоимость 1 единицы препарата выгоднее, чем обычно в прайсе. Записывайтесь<br> на процедуры по привлекательной цене через наших администраторов по телефону +7 (961) 301-73-73. Будьте красивы, здоровы и молоды!</p>
<div><img width="654" alt="Диспорт-дни" src="/bitrix/images/discort-dni.png" height="400" title="Диспорт-дни"></div>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/rozygryshi_klubnoy_karty/</link>
            <title>Розыгрыши Клубной Карты</title>
            <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 21:44:19 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Розыгрыши Клубной Карты
                    </header>
                    <p>
	В нашем телеграмм канале ежемесячно проходят розыгрыши Клубной Карты.
</p>
<p>
	<a href="/card/">Клубная карта</a> - это возможность получать процедуры по более выгодным ценам, чем в нашем стандартном прайсе.
</p>
<p>
	Клубная карта - это привилегия и ваш пропуск в мир премиальной косметологии по привлекательным ценам.
</p>
<p>
	Её также можно и приобрести, цена на неё более чем приятна, всего 1000 рублей, но согласитесь, что гораздо приятнее получить её<br> в дар. Для этого переходите в наш телеграмм канал, розыгрыш начнётся 27 июля.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/premialnye_predlozheniya_mesyatsa_po_dostupnym_tsenam/</link>
            <title>Премиальные предложения месяца по доступным ценам</title>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 23:20:17 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Премиальные предложения месяца по доступным ценам
                    </header>
                    <p>Каждый месяц команда медицинского центра Epilion готовит для своих дорогих пациентов новые акции и предложения.
</p>
<p>Наша миссия сделать процедуры премиального качества доступными по цене. А также показать возможности наших специалистов.
</p>
<p>Бывает, что старый опыт, чужие суждения, останавливают вас от выбора косметологических процедур, именно для этих случаев мы ежемесячно готовим несколько интересных<br> акций, чтобы вы смогли попробовать для себя что-то новое.
</p>
<p>Смотрите акции августа по <a href="https://vk.com/wall-211275893_2151">ссылке</a>.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/perfektsionizm_epilion/</link>
            <title>Перфекционизм Epilion</title>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:37:13 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Перфекционизм Epilion
                    </header>
                    <p>Перфекционизм<br> Epilion не знает границ. Мы с одинаковой ответственностью относимся как к проведению процедур, так и к созданию контента для информирования<br> наших любимых пациентов новыми технологиями, применяемыми в клинике и нашим подходом. 
</p>
<p>Именно для этих целей несколько раз год, мы готовим уникальное наполнение для наших социальных сетей и не только.
</p>
<p>В процессе участвуют профессионалы своего дела. Такие же ответственные специалисты, как и мы.
</p>
<p>Совместными усилиями мы окутываем вас заботой и участием на каждом этапе нашего с вами взаимодействия! 
</p>
<p>Следите за нашим преображением. Это всё для вас!
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/yubiley_epilion/</link>
            <title>Юбилей Epilion</title>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 18:38:20 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        Юбилей Epilion
                    </header>
                    <p>28<br> октября Эпилион отмечает свой юбилей. Клинике исполняется 5 лет. И в честь этого события мы дарим нашим дорогим пациентам и<br> подписчикам в социальных сетях очень много подарков! Подписывайтесь, участвуйте и выигрывайте!
</p>
<p>А в конце месяца, на протяжении одной недели до дня рождения, мы проведем беспроигрышную лотерею для всех пришедших пациентов в филиалы наших клиник по адресам Чехова 54 и Космонавтов 39/1.
</p>
<p>Ждём вас!</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
        <item turbo="true">
            <link>https://epilion.ru/news/v_epilion_nachinaetsya_chernaya_pyatnitsa/</link>
            <title>В Epilion начинается Черная пятница</title>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:48:50 +0300</pubDate>
            <turbo:content>
                <![CDATA[
                    <header>
                        В Epilion начинается Черная пятница
                    </header>
                    <p>
	Много выгодных предложений и скидок для любителей качественных и эффективных процедур по выгодным ценам.
</p>
<p>
</p>
<p>
	Подробная информация о скидках в наших социальных сетях: <a href="https://t.me/epilion_clinic">https://t.me/epilion_clinic</a>
</p>
<p>
	<b>Скидки до - 50% на услуги медицинского центра</b>
</p>
 1. % Лазерное омоложение + мезотерапия HYALREPAIR-07 - 2 мл<br>
 Оплати 2 процедуры + 1 процедуру получи в подарок<br>
 14000? вместо 21180?
<p>
</p>
<p>
	2. % Лазерное омоложение/отбеливание/ лечение акне<br>
	 Зона: Лицо<br>
	 Приобрети абонемент на 3 процедуры + 1 получи в подарок <br>
	 6000? вместо 11440?
</p>
<p>
	3. % Скидка на Контурную пластику губ - 11%.<br>
	 Препарат Novacutan F-bio 1мл всего 11500?
</p>
<p>
	4. % Скидка на Профессиональную уходовую косметику Sesderma до -50% на всю продукцию.
</p>
<p>
	5. % минус 50% на лазерную эпиляцию для всех новых пациентов!
</p>
<ul>
	<li>Скидки и акции между собой не суммируются</li>
	<li>Цены действительны при записи до конца ноября</li>
	<li>Для уточнения деталей звоните и пишите по номеру: +7 (961) 301-73-73</li>
</ul>
<p>
	Предложение ограничено.
</p>
                 ]]>
             </turbo:content>
        </item>
    </channel>
</rss>